{"alphabet":{"lowercase":["a","\u00e1","b","c","cs","d","dz","dzs","e","\u00e9","f","g","gy","h","i","\u00ed","j","k","l","ly","m","n","ny","o","\u00f3","\u00f6","\u0151","p","q","r","s","sz","t","ty","u","\u00fa","\u00fc","\u0171","v","w","x","y","z","zs"],"uppercase":["A","\u00c1","B","C","Cs","D","Dz","Dzs","E","\u00c9","F","G","Gy","H","I","\u00cd","J","K","L","Ly","M","N","Ny","O","\u00d3","\u00d6","\u0150","P","Q","R","S","Sz","T","Ty","U","\u00da","\u00dc","\u0170","V","W","X","Y","Z","Zs"]},"text":["Mire a nyelvet szabv\u00e1nyos\u00edtott\u00e1k, m\u00e1r rengeteg C++ nyelv\u0171 k\u00f3d k\u00e9sz\u00fclt, ker\u00fclt haszn\u00e1latra.","A Python egy \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9l\u00fa, nagyon magas szint\u0171 programoz\u00e1si nyelv, melyet Guido van Rossum holland programoz\u00f3 kezdett el fejleszteni 1989 v\u00e9g\u00e9n.","Vil\u00e1gszerte sok programoz\u00f3t inspir\u00e1lt az 1983-ban ind\u00edtott GNU Projekt, amelyet Richard M. Stallman ind\u00edtott \u00fatj\u00e1ra.","A Haskell tiszt\u00e1n funkcion\u00e1lis, lusta ki\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u0171, polimorf t\u00edpusokat \u00e9s magasabb rend\u0171 f\u00fcggv\u00e9nyeket tartalmaz\u00f3 programoz\u00e1si nyelv.","A forr\u00e1sk\u00f3d tokeniz\u00e1l\u00e1sa, felbont\u00e1sa a szintaktikai elemz\u0151nek \u00e9rtelmezhet\u0151 szimb\u00f3lumokk\u00e1, azaz a nyers forr\u00e1ssz\u00f6vegb\u0151l kre\u00e1l szimb\u00f3lumsorozatot, \u00e1ltal\u00e1ban oper\u00e1torok, fenntartott szavak, azonos\u00edt\u00f3k stb. form\u00e1j\u00e1ban.","Egy JIT k\u00f6rnyezetben a b\u00e1jtk\u00f3dra ford\u00edt\u00e1s az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s, azaz a forr\u00e1sk\u00f3d hordozhat\u00f3 \u00e9s optimaliz\u00e1lhat\u00f3 k\u00f6ztes reprezent\u00e1ci\u00f3ra alak\u00edt\u00e1sa.","Ebben az esetben a k\u00e9t \u00f6sszeadand\u00f3 \u00e9rt\u00e9k a verembe ker\u00fcl, ahonnan az \u00f6sszead\u00f3 utas\u00edt\u00e1s el\u0151veszi azokat, \u00f6sszeadja az \u00e9rt\u00e9keket, \u00e9s az eredm\u00e9nyt a verembe teszi.","A PDP\u201310 egy a DEC \u00e1ltal gy\u00e1rtott szervercsal\u00e1d volt, amelyeket 1966 \u00e9s a 80-as \u00e9vek k\u00f6z\u00f6tt gy\u00e1rtottak.","Mivel nem volt p\u00e9nze, hogy sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9phaszn\u00e1lati id\u0151t b\u00e9reljen, ez\u00e9rt a programot k\u00e9zzel \u00edrta.","Az 1993-ban befejezett gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1ig eladott 17-25 milli\u00f3 sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9ppel a C64 minden id\u0151k legt\u00f6bbet eladott sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pmodellje lett \u00e9s maradt.","A kvaz\u00e1r k\u00f6zep\u00e9n \u00f3ri\u00e1si energiaforr\u00e1s van, nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel egy fekete lyuk.","Amikor egy kisebb galaxis nagy sebess\u00e9ggel \u00e1tzuhan egy spir\u00e1lgalaxison, a gravit\u00e1ci\u00f3s k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1s csillagkeletkez\u00e9si hull\u00e1mot ind\u00edt el a korongban, hasonl\u00f3an egy pocsolya felsz\u00edn\u00e9n terjed\u0151 hull\u00e1mokhoz, amikor kavicsot dobunk bele.","Kiterjesztett jelent\u00e9st kapott a h\u00e1romtest-probl\u00e9ma a kvantummechanika megjelen\u00e9s\u00e9vel, ahol szint\u00e9n h\u00e1rom test, h\u00e1rom r\u00e9szecske mozg\u00e1s\u00e1t modellezik, de m\u00e1r az elektrom\u00e1gneses mez\u0151 \u00e9s a benne mozg\u00f3 t\u00f6lt\u00f6tt r\u00e9szecsk\u00e9k figyelembev\u00e9tel\u00e9vel.","A l\u00e9gk\u00f6ri f\u00e9ny (f\u00f6ldf\u00e9ny, \u00e9jszakai f\u00e9ny) egy mindig jelenl\u00e9v\u0151, diff\u00faz h\u00e1tt\u00e9rf\u00e9ny, amit els\u0151sorban a napsug\u00e1rz\u00e1s UV-fotonjai \u00e9s nagy energi\u00e1j\u00fa r\u00e9szecsk\u00e9i keltenek a l\u00e9gk\u00f6r atomjaiban \u00e9s molekul\u00e1iban, amik \u00e9jszaka is sug\u00e1roznak.","A sziderikus id\u0151 egy olyan id\u0151sk\u00e1la, ami a Nap helyett az \u00e1ll\u00f3csillagokhoz viszony\u00edtott F\u00f6ld forg\u00e1s\u00e1nak \u00fctem\u00e9n alapszik.","Val\u00f3j\u00e1ban, egy csillag atmoszf\u00e9r\u00e1j\u00e1nak h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete nem mindig cs\u00f6kken a t\u00e1vols\u00e1ggal, \u00e9s bizonyos spektr\u00e1lis vonalakra az optikai m\u00e9lys\u00e9g egys\u00e9gnyi a n\u00f6vekv\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleti r\u00e9gi\u00f3ban.","A fekete lyukak forg\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9r\u0151l nagyon keveset tudunk, egyel\u0151re csak n\u00e9h\u00e1ny \u00e9gitestr\u0151l rendelkez\u00fcnk adatokkal.","A kit\u00f6r\u00e9s oka a napkorona m\u00e1gneses t\u00e9rkonfigur\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak instabilit\u00e1sa vagy egyens\u00falyveszt\u00e9se, melynek k\u00f6vetkezt\u00e9ben a t\u00e9rszerkezet hirtelen megv\u00e1ltozik, jelent\u0151s energia szabadul fel, \u00e9s a kiegyens\u00falyozatlan m\u00e1gneses er\u0151k hat\u00e1s\u00e1ra a korona anyag\u00e1nak egy r\u00e9sze kidob\u00f3dik.","A csillagk\u00f6zi por h\u00e1romf\u00e9le m\u00f3don befoly\u00e1solja a csillagok \u00e1thalad\u00f3 f\u00e9ny\u00e9t: r\u00e9szben elnyeli \u00e9s ez\u00e1ltal gyeng\u00edti, m\u00e1sr\u00e9szt elv\u00f6r\u00f6s\u00edti a f\u00e9ny\u00fcket, harmadr\u00e9szt kis m\u00e9rt\u00e9kben polariz\u00e1lja az \u00e1thalad\u00f3 f\u00e9nyt.","A modern fizika Max Planck kvantumelm\u00e9leti \u00e9s Albert Einstein relativit\u00e1selm\u00e9lettel kapcsolatos munk\u00e1j\u00e1val kezd\u0151d\u00f6tt a 20. sz\u00e1zad elej\u00e9n.","Az E\u00f6tv\u00f6s-inga Cavendish Coulomb-ing\u00e1j\u00e1t\u00f3l annyiban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik, hogy az egyik t\u00f6meget egy sz\u00e1lon lel\u00f3gatva a F\u00f6ld neh\u00e9zs\u00e9gi erej\u00e9nek t\u00e9rbeli komponensei v\u00e1ltak m\u00e9rhet\u0151v\u00e9."],"words":{"bad":["Alkoholista","Amat\u0151r","Analfab\u00e9ta","Anarchista","Bandita","Barb\u00e1r","Boh\u00f3c","Csal\u00f3","Csirkefog\u00f3","Cs\u0151csel\u00e9k","Faszfej","Fatty\u00fa","Gazember","Gyilkos","Hazud\u00f3s","Hazug","Hulig\u00e1n","Idi\u00f3ta","Ingyen\u00e9l\u0151","Isz\u00e1kos","Kakas","Kal\u00f3z","Kannib\u00e1l","Kismalac","Malac","Naplop\u00f3","Neanderv\u00f6lgyi","\u00d6rd\u00f6g","Ostoba","Perverz","P\u00f6cs","R\u00e9szeges","Rohad\u00e9k","Seggfej","Senki","Szam\u00e1r","Sz\u00f6rnyeteg","Tolvaj","T\u00f6rv\u00e9nyen k\u00edv\u00fcli","Tudatlan","Vand\u00e1l"],"normal":["a","\u00e5ben","\u00e5benbart","\u00e5bn","\u00e5bne","\u00e5bner","absolut","ad","adam","adgang","advokat","\u00e6g","\u00e6gte","\u00e6gteskab","\u00e6ldre","\u00e6ndre","\u00e6ndrer","\u00e6ndret","\u00e6re","\u00e6rlig","\u00e6rligt","af","afsted","aftale","aften","aftenen","aftes","agent","ah","\u00e5h","al","alan","alder","aldrig","alene","alex","all","alle","allerede","allesammen","alligevel","alt","altid","alting","alts\u00e5","alvorligt","amerika","amerikansk","amerikanske","amy","an","and","anden","anderledes","andet","andre","andy","aner","angreb","anholdt","anna","ansigt","ansigtet","ansvar","ar","\u00e5r","arbejde","arbejdede","arbejder","arbejdet","are","arm","\u00e5rs","arthur","at","av","b","baby","bad","b\u00e5d","b\u00e5de","b\u00e5den","b\u00e6re","b\u00e6rer","bag","bagefter","bagved","ballade","b\u00e5nd","bande","banen","bange","bank","banken","banker","bar","bare","barn","barnet","be","bed","bede","beder","bedre","bedst","bedste","bedstefar","bedstemor","bedt","begge","begynd","begynde","begyndelsen","begynder","begyndt","begyndte","behold","beholde","beh\u00f8ver","beklager","bekymre","bekymrer","bekymret","ben","benene","besked","beskytte","beslutning","besluttet","bes\u00f8g","bes\u00f8ge","bestemmer","bestemt","betale","betaler","betalt","betalte","betjent","betyder","bev\u00e6ger","bevis","bevise","beviser","big","bil","bilen","biler","bill","billede","billeder","billedet","billy","bl\u00e5","blandt","blev","blevet","blind","bliv","blive","bliver","blod","blomster","blot","bo","bob","bobby","boede","bog","bogen","b\u00f8ger","bolden","bombe","bond","bor","b\u00f8r","bord","bordet","b\u00f8rn","b\u00f8rnene","bort","bortset","boss","b\u00f8sse","br\u00e6nde","br\u00e6nder","brev","brian","bringe","bringer","br\u00f8d","broder","br\u00f8dre","broen","bror","brug","bruge","bruger","brugt","brugte","bryde","bryder","bryllup","bud","bukser","bukserne","burde","bussen","by","byen","bygge","bygget","bygningen","c","can","carl","carter","chance","chancen","charles","charlie","check","chef","chefen","chicago","chris","cirka","city","claire","college","cool","d","da","d\u00e6k","d\u00e6kke","dag","dage","dagen","dame","damer","dan","daniel","danny","dans","danse","danser","d\u00e5rlig","d\u00e5rlige","d\u00e5rligt","date","datter","dave","david","davs","de","dejlig","dejligt","del","dele","deler","dem","den","dengang","denne","dens","der","d\u00e9r","derefter","deres","derfor","derfra","derhen","derhjemme","derind","derinde","dernede","deroppe","derover","derovre","derude","desuden","desv\u00e6rre","det","d\u00e9t","dette","dig","din","dine","direkte","disse","dit","do","d\u00f8","dobbelt","doc","d\u00f8d","d\u00f8de","d\u00f8den","dog","doktor","dollar","dollars","dommer","don","d\u00f8r","d\u00f8ren","dr","dr\u00e6b","dr\u00e6be","dr\u00e6ber","dr\u00e6bt","dr\u00e6bte","drejer","dreng","drenge","drengen","drengene","drik","drikke","drikker","drink","dr\u00f8m","dr\u00f8mme","dronning","drop","du","dukker","dum","dumme","dumt","dybt","dygtig","dyr","e","ed","eddie","efter","efterlade","efterlod","eftermiddag","egen","egentlig","eget","egne","ej","ejer","eksempel","ekstra","eller","ellers","elske","elskede","elsker","en","\u00e9n","end","endda","ende","endelig","ender","endnu","ene","energi","eneste","engang","engelsk","england","enhver","enig","enkelt","ens","enten","er","eric","et","\u00e9t","evigt","f","fa","f\u00e5","fader","f\u00e6ngsel","f\u00e6ngslet","f\u00e6rdig","f\u00e6rdige","f\u00e5et","f\u00e6tter","faktisk","fald","falde","falder","faldet","faldt","familie","familien","fandeme","fanden","fandens","fandt","fange","fanger","fanget","fantastisk","far","f\u00e5r","fare","farlig","farligt","fars","fart","farvel","fast","fat","fatter","fbi","fed","fede","fedt","fejl","fem","ferie","fest","festen","fik","film","filmen","fin","find","finde","finder","findes","fine","fint","fire","firma","fis","fisk","fjenden","fjern","fjerne","fjols","flaske","flere","fleste","floden","flok","flot","fly","flyet","flygte","flyt","flytte","flyttede","flytter","flyttet","flyve","flyver","fod","f\u00f8dder","f\u00f8dselsdag","f\u00f8dt","f\u00f8le","f\u00f8lelser","f\u00f8ler","f\u00f8les","f\u00f8lg","f\u00f8lge","f\u00f8lger","folk","folkens","f\u00f8lte","for","f\u00f8r","for\u00e6ldre","foran","forbandede","forbandet","forbi","forbindelse","fordi","f\u00f8re","foreg\u00e5r","forelsket","f\u00f8rer","forestille","forf\u00e6rdeligt","forhold","forkert","forkerte","forklare","forlade","forlader","forladt","forlod","form","forn\u00f8jelse","forpulede","forretning","forsigtig","forskel","forskellige","fors\u00f8g","fors\u00f8ge","fors\u00f8ger","fors\u00f8gte","f\u00f8rst","forst\u00e5","forst\u00e5et","forst\u00e5r","f\u00f8rste","forstod","forsvandt","forsvind","forsvinde","forsvinder","forsvundet","fort\u00e6l","fort\u00e6lle","fort\u00e6ller","fortalt","fortalte","fortjener","fortr\u00e6d","forts\u00e6t","forts\u00e6tte","forts\u00e6tter","forventer","fra","frank","frankrig","fransk","fred","fredag","frem","fremad","fremmede","fremragende","fremtid","fremtiden","fri","frihed","frisk","fr\u00f8ken","frokost","fru","frue","frygt","fuck","fucking","fuld","fulde","fuldst\u00e6ndig","fulgte","fundet","fungerer","fyldt","fyr","fyre","fyren","fyret","g","ga","g\u00e5","gaden","g\u00e6lder","g\u00e6ster","g\u00e5et","g\u00e6t","gal","galt","gamle","gammel","gang","gange","gangen","ganske","gar","g\u00e5r","gas","gav","gave","gemme","gemmer","gemt","general","gennem","george","gerne","gid","gider","gift","gifte","giftes","gik","giv","give","giver","givet","gjorde","gjort","glad","glade","gl\u00e6de","gl\u00e6delig","gl\u00e6der","glas","glem","glemme","glemmer","glemt","glemte","glip","go","god","godaften","goddag","gode","godeste","godmorgen","godnat","godt","gor","g\u00f8r","g\u00f8re","g\u00f8res","grace","gr\u00e6de","gr\u00e6nsen","gratis","gravid","grin","griner","grund","grunden","gruppe","gud","guds","guld","gulvet","gutter","h","ha","h\u00e5b","h\u00e5bede","h\u00e5ber","hader","h\u00e6nder","h\u00e6nderne","h\u00e6nge","h\u00e6nger","h\u00e6r","h\u00e6ren","h\u00e6vn","haft","hallo","halsen","halv","halvdelen","halvt","ham","han","h\u00e5nd","h\u00e5nden","handler","hank","hans","har","h\u00e5r","h\u00e5rd","h\u00e5rdt","harry","hat","hav","havde","have","havet","he","hed","hedder","hej","hejsa","hel","held","heldig","heldige","hele","heller","hellere","hellige","helst","helt","helvede","hemmelighed","hen","hende","hendes","henne","henry","hent","hente","henter","her","herfra","herhen","herind","herinde","hernede","herop","herover","herovre","herre","herren","herrer","hertil","herude","hest","hey","hils","himlen","hinanden","historie","historien","historier","hj\u00e6lp","hj\u00e6lpe","hj\u00e6lper","hjalp","hjem","hjemme","hjerne","hjerte","hjertet","hmm","h\u00f8j","h\u00f8je","h\u00f8jere","h\u00f8jre","h\u00f8jt","hold","holde","holder","holdet","holdt","hop","h\u00f8r","h\u00f8re","h\u00f8rer","h\u00f8rt","h\u00f8rte","hos","hospitalet","hotel","hotellet","hov","hoved","hovedet","hr","hul","hun","hund","hunde","hunden","hundrede","hurtig","hurtigere","hurtigt","hus","huset","husk","huske","husker","hva","hvabehar","hvad","hvem","hver","hverken","hvert","hvid","hvide","hvile","hvilke","hvilken","hvilket","hvis","hvor","hvordan","hvorfor","hvorn\u00e5r","hyggeligt","i","idag","ide","id\u00e9","idiot","if\u00f8lge","igen","igennem","ihjel","ik","ikk","ikke","ild","imellem","imod","in","ind","inde","inden","indenfor","indtil","ingen","ingenting","interessant","interesseret","intet","is","is\u00e6r","it","j","ja","jack","jackie","jah","jake","jamen","james","jane","jason","javel","jeff","jeg","jep","jer","jeres","jerry","jesus","jim","jimmy","jo","job","jobbet","joe","john","johnny","jones","jord","jorden","j\u00f8sses","jul","julie","just","k","k\u00e6ft","k\u00e6lling","k\u00e6mpe","k\u00e6mper","k\u00e6re","k\u00e6reste","k\u00e6rlighed","kaffe","kald","kalde","kalder","kaldes","kaldte","kamera","kameraet","kammerat","kamp","kampen","kan","kaptajn","karriere","kast","kaste","kaster","kat","kate","ked","kelly","kende","kender","kendt","kendte","kevin","kig","kigge","kiggede","kigger","kilometer","king","kirken","kjole","kl","klap","klar","klare","klarede","klarer","klaret","klart","klasse","klog","klokken","km","kn\u00e6","kn\u00e6gt","knap","kneppe","kniv","know","k\u00f8be","k\u00f8ber","k\u00f8bt","k\u00f8bte","k\u00f8d","k\u00f8kkenet","koldt","kom","komme","kommer","kommet","kone","konge","kongen","kontakt","kontor","kontoret","kontrol","kop","k\u00f8r","k\u00f8re","k\u00f8rer","korrekt","kors","kort","k\u00f8rt","k\u00f8rte","kortet","koster","kr\u00e6fter","kr\u00e6ver","kraft","krig","krigen","krop","kugle","kun","kunne","kvinde","kvinden","kvinder","kylling","kys","kysse","l","la","l\u00e5","lad","lade","lader","l\u00e6g","l\u00e6ge","l\u00e6gen","l\u00e6gge","l\u00e6gger","l\u00e6kker","l\u00e6kkert","l\u00e6nge","l\u00e6ngere","l\u00e6re","l\u00e6rer","l\u00e6rt","l\u00e6rte","l\u00e6s","l\u00e6se","l\u00e6ser","l\u00e6st","l\u00e6ste","lagde","lagt","land","lande","landet","l\u00e5ne","lang","lange","langsomt","langt","larry","l\u00e5st","lav","lave","lavede","laver","lavet","led","lede","leder","ledte","lee","leg","lege","leger","lejlighed","let","leve","levende","lever","li","lide","lidt","lig","lige","ligeglad","ligesom","liget","ligge","ligger","ligner","lille","lisa","liste","liv","live","livet","lkke","lngen","l\u00f8b","l\u00f8be","l\u00f8ber","l\u00f8bet","lod","l\u00f8fte","l\u00f8gn","l\u00f8j","l\u00f8jtnant","lokale","london","lord","l\u00f8rdag","lort","los","l\u00f8s","l\u00f8se","louis","lov","love","lovede","loven","lover","lucy","luder","luft","luften","lufthavnen","lugte","lugter","luk","lukke","lukker","lukket","lyd","lyde","lyder","lykke","lykkelig","lys","lyset","lyst","lyt","lytte","lytter","lyve","lyver","m","ma","m\u00e5","mad","m\u00e5de","maden","m\u00e6nd","m\u00e6rke","m\u00e6rkeligt","maggie","magt","majest\u00e6t","major","makker","m\u00e5l","m\u00e5let","man","mand","mandag","manden","mands","m\u00e5ned","m\u00e5neder","mange","mangler","mareridt","maria","mark","martin","mary","maske","m\u00e5ske","masse","masser","matt","m\u00e5tte","max","me","med","medicin","medmindre","meget","mellem","men","mener","mening","meningen","menneske","mennesker","mens","mente","mere","mest","mester","meter","mexico","michael","middag","midt","mig","mike","miles","million","millioner","min","minde","minder","mindre","mindst","mindste","mine","minut","minutter","miss","mission","miste","mistede","mister","mistet","mit","mod","m\u00f8de","m\u00f8der","m\u00f8des","m\u00f8dt","modtaget","m\u00f8dte","m\u00f8dtes","mon","mor","mord","morder","morgen","morgenmad","morges","m\u00f8rke","m\u00f8rkt","mors","morsomt","mr","mrs","mulighed","muligt","muligvis","mund","munden","musik","my","myrdet","n","n\u00e5","n\u00e5de","n\u00e6","n\u00e5ede","n\u00e6gter","n\u00e6ppe","n\u00e6r","n\u00e6rheden","n\u00e6rmer","n\u00e6rmere","n\u00e6se","n\u00e6ste","n\u00e6sten","n\u00e5et","nar","n\u00e5r","nat","natten","naturligvis","navn","navne","navnet","ned","nede","nedenunder","nej","nemlig","nemt","nerv\u00f8s","netop","new","ni","nick","no","n\u00f8d","n\u00f8dt","n\u00f8dvendigt","nogen","nogensinde","noget","nogle","n\u00f8glen","nok","nord","normal","normalt","not","nr","nu","nul","nummer","ny","nye","nyheder","nyt","o","\u00f8","oberst","\u00f8del\u00e6gge","\u00f8del\u00e6gger","\u00f8delagde","\u00f8delagt","of","ofre","ofte","og","ogs\u00e5","oh","\u00f8h","\u00f8je","\u00f8jeblik","\u00f8jne","\u00f8jnene","ok","okay","\u00f8l","om","omgang","omkring","omr\u00e5de","omr\u00e5det","on","ond","onde","ondt","one","onkel","\u00f8nske","\u00f8nskede","\u00f8nsker","op","opf\u00f8rer","opgave","opkald","oplysninger","opm\u00e6rksomhed","oppe","optaget","ord","orden","ordentligt","ordet","ordne","ordner","ordnet","ordre","ordrer","os","otte","out","ovenp\u00e5","over","overalt","overfor","overhovedet","overleve","overlever","overraskelse","overst\u00e5et","ovre","p","pa","p\u00e5","p\u00e6nt","pakke","papirer","par","parat","paris","partner","pas","passe","passer","paul","pause","penge","pengene","perfekt","perfekte","person","personer","personligt","pete","peter","pige","pigen","piger","pigerne","pik","pis","pistol","pistolen","plads","plan","planen","planer","planlagt","please","plejede","plejer","pludselig","point","pokker","pokkers","politi","politiet","position","pr\u00e6cis","pr\u00e6sentere","pr\u00e6sident","pr\u00e6sidenten","prinsesse","pris","prisen","privat","problem","problemer","problemet","procent","professor","pr\u00f8v","pr\u00f8ve","pr\u00f8vede","pr\u00f8ver","pr\u00f8vet","r","rachel","r\u00e5d","radio","r\u00e6kke","ramme","rammer","ramt","ramte","rapport","rar","rart","ray","red","redde","reddede","reddet","regel","regeringen","regler","reglerne","regne","regner","rejs","rejse","rejser","rejste","ren","rend","rene","rent","respekt","resten","ret","retning","rette","retten","richard","rig","rige","right","rigtig","rigtige","rigtigt","ring","ringe","ringede","ringer","ringet","ro","robert","rock","rod","r\u00f8d","r\u00f8de","r\u00f8g","roger","rolig","roligt","rolle","rom","r\u00f8r","r\u00f8re","r\u00f8rer","rose","r\u00f8v","r\u00f8ven","r\u00f8vhul","rum","rummet","rundt","ryan","ryg","ryge","ryger","ryggen","s","sa","s\u00e5","sad","s\u00e5dan","s\u00e6lge","s\u00e6lger","s\u00e6rlig","s\u00e6rligt","s\u00e6t","s\u00e6tte","s\u00e6tter","sag","sagde","sagen","sager","sagt","sal","sam","samle","samlet","samme","sammen","samtale","san","sand","sandheden","sandt","sang","sara","sarah","s\u00e5ret","sat","satan","satans","satte","savne","savner","savnet","scenen","scott","se","sej","sejt","seks","sekund","sekunder","selskab","selv","selvf\u00f8lgelig","selvmord","selvom","send","sende","sender","sendt","sendte","senere","seng","sengen","sent","ser","sergent","seri\u00f8st","ses","set","sex","sgu","sherif","show","sid","sidde","sidder","side","siden","sidst","sidste","sig","sige","siger","sikke","sikker","sikkerhed","sikkert","sikre","simon","sin","sinde","sindssyg","sine","sir","sit","situation","situationen","sj\u00e6l","sjov","sjovt","skabe","skaber","skabt","skade","sk\u00e6bne","sk\u00e6re","skaffe","skai","skal","sk\u00e5l","skam","skat","skatter","ske","sker","sket","skete","skib","skibet","skid","skide","skiderik","skidt","skifte","skifter","skilt","sko","sk\u00f8d","skole","skolen","sk\u00f8nt","sk\u00f8r","sk\u00f8re","skoven","skrev","skrevet","skrid","skridt","skriv","skrive","skriver","skud","skudt","skulle","skyd","skyde","skyder","skyld","skylden","skylder","skyldig","skynd","sl\u00e5","sl\u00e5et","slag","slags","slap","slappe","sl\u00e5r","sl\u00e5s","slem","slemt","slet","slip","slippe","slipper","slog","sluk","slut","sm\u00e5","smag","smager","smart","smed","smerte","smid","smide","smider","smidt","smil","smith","smuk","smukke","smukt","smule","smut","smutte","smutter","snak","snakke","snakkede","snakker","snart","so","s\u00f8d","s\u00f8de","s\u00f8dt","s\u00f8ger","soldat","soldater","solen","solgt","solgte","som","s\u00f8n","s\u00f8rg","s\u00f8rge","sort","sorte","s\u00f8ster","sov","sove","sover","s\u00f8vn","sp\u00e6ndende","specielt","spil","spille","spillede","spiller","spillet","spis","spise","spiser","spist","spiste","spor","sp\u00f8rg","sp\u00f8rge","sp\u00f8rger","sp\u00f8rgsm\u00e5l","sprog","spurgte","st","st\u00e5","stadig","st\u00e6rk","st\u00e6rke","st\u00e6rkt","stak","stakkels","stand","stands","st\u00e5r","start","starte","startede","starter","sted","steder","stedet","stemme","stemmer","sten","steve","stik","stikke","stikker","stil","stille","stiller","stinker","stj\u00e6le","stjal","stj\u00e5let","stjerne","stod","stoffer","stol","stole","stoler","stolt","stop","stoppe","stoppede","stopper","stor","store","st\u00f8rre","st\u00f8rrelse","st\u00f8rste","stort","st\u00f8tte","straks","stranden","street","stykke","stykker","styr","styre","styrer","styrke","succes","sulten","super","sur","sv\u00e6rger","sv\u00e6rt","svar","svare","svarer","svaret","svin","syg","syge","synd","synes","synge","synger","syntes","systemet","syv","t","tabe","taber","tabt","tabte","t\u00e6ller","t\u00e6nder","t\u00e6nk","t\u00e6nke","t\u00e6nker","t\u00e6nkt","t\u00e6nkte","t\u00e6t","tag","tage","tager","taget","tak","takke","tal","tale","taler","talt","talte","tanke","tanker","tante","taske","te","ted","tegn","telefon","telefonen","temmelig","texas","that","the","this","thomas","ti","tid","tide","tiden","tider","tiders","tidlig","tidligere","tidligt","tidspunkt","tii","til","tilbage","tilbud","tilf\u00e6lde","tilfreds","tilgiv","tilh\u00f8rer","tilladelse","tillykke","time","timer","ting","tingene","tit","tja","tjek","tjekke","tjene","tjener","tjeneste","to","tog","toget","toilettet","t\u00f8j","tom","tommy","tony","toppen","t\u00f8r","t\u00f8s","tosset","totalt","tr\u00e6","tr\u00e6d","tr\u00e6k","tr\u00e6kke","tr\u00e6kker","tr\u00e6ner","tr\u00e6nger","tr\u00e6t","travlt","tre","tredje","trist","tro","trods","troede","tror","tryk","tur","tusind","tv","tvivl","type","uanset","ud","ude","uden","udenfor","udm\u00e6rket","uge","ugen","uger","uh","uheld","ulykke","umuligt","under","underligt","undg\u00e5","undskyld","undskylde","undskyldning","ung","unge","unger","up","ur","usa","uskyldig","utrolig","utroligt","v","v\u00e5ben","v\u00e6dde","v\u00e6k","v\u00e6lge","v\u00e6lger","v\u00e6r","v\u00e6rd","vaere","v\u00e6re","v\u00e6relse","v\u00e6ret","v\u00e6rre","v\u00e6rsgo","v\u00e6rste","v\u00e5gen","v\u00e5gn","vagt","valg","valgt","valgte","van","vand","vandet","vandt","vanvittig","var","vare","varer","varm","varme","varmt","ved","vegne","vej","vejen","vejret","vel","velkommen","ven","vend","vende","vender","veninde","venlig","venligst","venner","venstre","vent","vente","ventede","venter","ventet","verden","verdens","vi","vide","videre","vidne","vidst","vidste","vidt","vidunderligt","vigtig","vigtigste","vigtigt","vii","viiie","vil","vild","vilde","vildt","vilje","ville","vin","vinde","vinder","vinduet","virke","virkede","virkelig","virkeligheden","virkeligt","virker","vis","vise","viser","visse","vist","viste","vogn","voksen","vor","vore","vores","vred","vrede","vundet","walter","was","washington","we","what","whoa","will","william","with","wow","yeah","york","you","your"]},"level":["Alacsony","Kritikus","Magas","M\u00e9rs\u00e9kelt","Nagyon magas","Sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges"],"quotes":["Te mondd, hogy rabl\u00f3t\u00e1mad\u00e1s, a te hangod m\u00e9lyebb!","Csak nyugodtan Walsh el\u0151tt\u00fcnk az eg\u00e9sz nap!","A piszt\u00e1cia kifogyott. Van van\u00edlia, karamell, tutti-frutti, rumosdi\u00f3 \u00e9s k\u00e1v\u00e9.","A Klub els\u0151 szab\u00e1lya: senkinek egy sz\u00f3t se a klubr\u00f3l.","Te hozz\u00e1m besz\u00e9lsz?","A vil\u00e1g \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1nak \u00f6sszes kocsm\u00e1ja k\u00f6z\u00fcl mi\u00e9rt pont ebbe kellett bej\u00f6nnie?","Az \u00e9n aj\u00e1nlatomat nem fogja visszautas\u00edtani.","Tot\u00f3, azt hiszem, m\u00e1r nem Kansasben vagyunk.","Az er\u0151 legyen veled.","Nagyobb haj\u00f3ra lesz sz\u00fcks\u00e9g!","Fel a fejjel k\u00f6ly\u00f6k!","Az igazat megvallva, dr\u00e1g\u00e1m, k\u00f6p\u00f6k r\u00e1!","Az \u00e9let olyan, mint egy doboz bonbon: az ember nem tudhatja, mit vesz bel\u0151le.","K\u00e9tfajta ember van: akinek meg van t\u00f6ltve a pisztolya, \u00e9s aki \u00e1s. Te \u00e1sol.","Ennyi pozit\u00edv kisug\u00e1rz\u00e1ssal nem veszthet\u00fcnk!","Ha nem j\u00f6nn\u00e9k vissza 5 percen bel\u00fcl, v\u00e1rjatok tov\u00e1bb!","Louis, azt hiszem, ez egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 bar\u00e1ts\u00e1g kezdete.","Csak a puffin ad neked er\u0151t \u00e9s mindent leb\u00edr\u00f3 akaratot.","J\u00e1rj kedv\u00e9ben a bar\u00e1taidnak, de m\u00e9g ink\u00e1bb az ellens\u00e9geidnek!","Sose becs\u00fcld al\u00e1 az emberi h\u00fclyes\u00e9g hatalm\u00e1t!","Az a szabads\u00e1g, fiacsk\u00e1m, ha sohasem kell bocs\u00e1natot k\u00e9rned!","Kirby a parancsnok."],"answers":["Igen","Nem","Tal\u00e1n"],"color":["Barna","Bord\u00f3","Citroms\u00e1rga","Feh\u00e9r","Fekete","Lila","Narancss\u00e1rga","Piros","R\u00f3zsasz\u00edn","S\u00f6t\u00e9tk\u00e9k","S\u00f6t\u00e9tz\u00f6ld","Sz\u00fcrke","Vil\u00e1gosk\u00e9k","Vil\u00e1gosz\u00f6ld"]}