{"alphabet":{"lowercase":["a","b","c","d","e","f","g","h","i","j","k","l","m","n","o","p","q","r","s","t","u","v","w","x","y","z","\u00e5","\u00e4","\u00f6"],"uppercase":["A","B","C","D","E","F","G","H","I","J","K","L","M","N","O","P","Q","R","S","T","U","V","W","X","Y","Z","\u00c5","\u00c4","\u00d6"]},"text":["Android, det dominerande operativsystemet f\u00f6r mobiltelefoner, \u00e4r ett exempel p\u00e5 ett s\u00e5dant annorlunda GNU/Linux-baserat operativsystem.","Datatypen boolean, sant eller falskt, kan testas p\u00e5 flera olika s\u00e4tt och anv\u00e4nds framf\u00f6rallt i iterativa loopar.","Datorers grundspr\u00e5k kallas maskinkod och best\u00e5r av ettor och nollor, som datorns centralprocessor (eller motsvarande enhet i kringutrustning) direkt kan tolka.","De byggdes sedan p\u00e5 med arv under mitten och slutet av 1980-talet.","De st\u00f6rre distributionerna \u00e4r avsedda att kunna anv\u00e4ndas i de flesta sammanhang, och programvara som inte ing\u00e5r i en viss distribution g\u00e5r \u00e4nd\u00e5 att installera d\u00e4r med m\u00e5ttligt besv\u00e4r.","De ursprungliga id\u00e9erna i metoden (objekt, inkapsling) uppstod i slutet av 1960-talet i programmeringsspr\u00e5k f\u00f6r simulering.","Den kod man skriver i h\u00e5rdvarun\u00e4ra spr\u00e5k som assembler eller i h\u00f6gniv\u00e5spr\u00e5k \u00f6vers\u00e4tts sedan till maskinkod som sparas i en exekverbar bin\u00e4rfil, via assemblering respektive kompilering (i vissa fall b\u00e5de och).","Denna metod att programmera anses av f\u00f6respr\u00e5karna vara effektiv och kraftfull, speciellt vid konstruktion av st\u00f6rre program, eftersom o\u00f6nskad p\u00e5verkan mellan programmets olika delar minimeras.","Det best\u00e5r i allm\u00e4nhet av central programvara fr\u00e5n GNU-projektet, k\u00e4rnan Linux samt annan programvara fr\u00e5n tusentals andra projekt.","Det blir l\u00e4ttare att bevisa att ett program \u00e4r korrekt, det vill s\u00e4ga g\u00f6r vad det \u00e4r avsett att g\u00f6ra.","Det finns ett flertal funktionella programspr\u00e5k.","Det finns ett stort antal distributioner skapade av f\u00f6retag, privatpersoner och \u00f6ppna projekt.","Det finns \u00e4ven spr\u00e5k som kan kompileras allteftersom programmet k\u00f6rs, med hj\u00e4lp av en JIT-kompilator.","Det l\u00e4mpar sig v\u00e4l f\u00f6r avancerade programmeringstekniker som funktioner av h\u00f6gre ordning och polymorfism.","Det \u00e4r ett av de mer framst\u00e5ende exemplen p\u00e5 vad utveckling med fri programvara och \u00f6ppen k\u00e4llkod har \u00e5stadkommit.","Det \u00e4r ocks\u00e5 oftare l\u00e4ttare att \u00e5teranv\u00e4nda programdelar fr\u00e5n ett program i ett annat, eftersom begreppen, objektklasserna, ofta blir generella och anv\u00e4ndbara i olika sammanhang.","Detta kan kontrasteras med procedurell och imperativ programmering, d\u00e4r datorn instrueras att utf\u00f6ra instruktioner sekventiellt.","D\u00e4rf\u00f6r har man tagit fram olika sorters programspr\u00e5k som kan \u00f6vers\u00e4tta l\u00e4sbar kod best\u00e5ende av siffror och tecken till maskinkod.","D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det av yttersta vikt att anv\u00e4nda sig av tekniken \"svansrekursion\" (eng: tail recursion), och allts\u00e5 inte utf\u00f6ra n\u00e5got alls efter att man kallat p\u00e5 sig sj\u00e4lv.","En GNU/linuxdistribution \u00e4r en samling programvara som f\u00f6rutom Linuxk\u00e4rnan och GNU-systemet inneh\u00e5ller det som beh\u00f6vs f\u00f6r att f\u00e5 ett komplett, fungerande datorsystem.","En del distributioner \u00e4r fr\u00e4mst t\u00e4nkta att anv\u00e4ndas p\u00e5 persondatorer, andra \u00e4r avsedda f\u00f6r servrar.","En fakultet \u00e4r en organisatorisk enhet vid en h\u00f6gskola eller ett universitet.","Erlang anstr\u00e4nger sig f\u00f6r att, n\u00e4r den kan, frig\u00f6ra minnet associerat med en funktion.","Erlang \u00e4r ett generellt programspr\u00e5k som fr\u00e5n b\u00f6rjan (\u00e5r 1987) utvecklades p\u00e5 forskningsavdelningen hos telebolaget Ericsson vid utv\u00e4rderingen av olika programspr\u00e5k f\u00f6r implementation av styrsystemen i telefonv\u00e4xlar.","Erlangs namn \u00e4r avsiktligt fyndigt taget b\u00e5de efter (den i telefonsystem f\u00f6rekommande) enheten Erlang och som sammans\u00e4ttningen av Ericsson Language.","Ett interpreterat spr\u00e5k, \u00e5 andra sidan, tolkas (interpreteras) under sj\u00e4lva exekveringen (n\u00e4r man \"k\u00f6r\" programmet).","Fakultet \u00e4r ett typiskt problem som man l\u00f6ser rekursivt.","Fakulteten har vanligen det h\u00f6gsta ansvaret f\u00f6r forskning och utbildning inom en \u00e4mnesgrupp.","Femton \u00e5r senare, \u00e5r 2003, publicerade de sedan en stabil definition av spr\u00e5ket.","Fr\u00e5nvaron av sidoeffekter minskar risken f\u00f6r buggar och g\u00f6r program mer modul\u00e4ra.","Funktionell programmering \u00e4r en form av programmering inom vilken program konstrueras genom komposition av matematiska funktioner, och exekvering inneb\u00e4r att funktionerna utv\u00e4rderas.","Funktionella program anv\u00e4nder tekniker som m\u00e5nga programmerare finner sv\u00e5ra att f\u00f6rst\u00e5 och till\u00e4mpa, som rekursion, funktioner av h\u00f6gre ordning och polymorfism.","Funktionella program l\u00e4mpar sig v\u00e4l f\u00f6r automatiserad analys.","Funktionella spr\u00e5k kan vara ineffektiva j\u00e4mf\u00f6rt med imperativa spr\u00e5k, framf\u00f6r allt vid anv\u00e4ndning av komplicerade datastrukturer.","F\u00f6ljande kodexempel kan vid f\u00f6rsta glimt se ut att f\u00f6lja just denna princip, men det \u00e4r f\u00f6rst n\u00e4r fac returnerar multiplikationen sker.","GNU/Linux \u00e4r idag det klart dominerande operativsystemet bland superdatorer.","GNU/Linux, liksom alla UNIX-lika milj\u00f6er har dessutom en stark tradition av att anv\u00e4nda skriptspr\u00e5k f\u00f6r att g\u00f6ra arbetet och livet l\u00e4ttare.","Haskell bygger till stor del, som m\u00e5nga andra funktionella programspr\u00e5k, p\u00e5 lambdauttryck och rekursion, men har ocks\u00e5 ett starkt typsystem och flera andra relativt ovanliga egenskaper som exempelvis lat evaluering.","Haskell \u00e4r ett rent funktionellt programspr\u00e5k.","In- och utmatning (till exempel text, grafik och styrning av h\u00e5rdvara) kan bli problematiskt i funktionella spr\u00e5k.","Linux eller GNU/Linux \u00e4r ett Unix-liknande operativsystem som till st\u00f6rsta delen, och i n\u00e5gra varianter helt, best\u00e5r av fri programvara.","Linux-k\u00e4rnan anv\u00e4nds ofta ocks\u00e5 i inbyggda system, men resten av operativsystemet kan skilja sig v\u00e4sentligt fr\u00e5n GNU/Linux.","Men rekursion \u00e4r traditionellt sett \u2014 speciellt i spr\u00e5k som C \u2014 minneskr\u00e4vande, d\u00e5 man beh\u00f6ver allokera minne f\u00f6r varje g\u00e5ng man kallar p\u00e5 en funktion.","None, noll ( 0 ), en tom lista [] eller en tom tuple () representeras som falska. Numeriska v\u00e4rden som inte \u00e4r noll ( 0 ), listor med inneh\u00e5ll och ordb\u00f6cker med inneh\u00e5ll \u00e4r sanna.","Objektorienterad programmering (Object Oriented Programming, OOP) \u00e4r en programmeringsmetod i vilken ett program kan inneh\u00e5lla en varierande upps\u00e4ttning objekt som interagerar med varandra.","Optimeringstekniker som till exempel memoisation och lat evaluering kan till\u00e4mpas.","Programspr\u00e5k, eller programmeringsspr\u00e5k, \u00e4r ett spr\u00e5k som en m\u00e4nniska anv\u00e4nder f\u00f6r att skapa datorprogram.","Python har utvecklats till ett kraftfullt och samtidigt smidigt spr\u00e5k med st\u00f6d f\u00f6r flera olika programmeringsparadigmer, bland annat objektorienterad och funktionell programmering.","Python \u00e4r ett programspr\u00e5k som utformades i slutet av 1980-talet av Guido van Rossum.","Skript \u00e4r program skrivna i spr\u00e5k som tolkas under k\u00f6rningen vilket ger l\u00e5ngsammare program men mycket flexiblare och effektivare utveckling.","Spr\u00e5ket \u00e4r ett funktionellt programspr\u00e5k, utan typdeklarationer och med dynamisk typning.","Eftersom spr\u00e5ket \u00e4r designat f\u00f6r parallell bearbetning p\u00e5 flera sammankopplade system \u00e4r det ocks\u00e5 synnerligen v\u00e4l l\u00e4mpat f\u00f6r anv\u00e4ndning p\u00e5 moderna multicore-maskiner.","Spr\u00e5ket \u00e4r ocks\u00e5 konstruerat f\u00f6r att vara s\u00e5 kompakt och s\u00e5 likt matematik som m\u00f6jligt, och l\u00e5nar d\u00e4rf\u00f6r symboler ur b\u00e5de logiken och matematiken.","S\u00e5 \u00e4r det \u00e4ven i Erlang och liknande spr\u00e5k; men med ett undantag!","Till spr\u00e5ket h\u00f6r ett rikt standardbibliotek.","Utvecklingen av spr\u00e5ket, som fick sitt namn efter den amerikanska logikern Haskell Curry, startades 1987 av en internationell kommitt\u00e9.","Vanliga exempel som ofta finns inkluderade, f\u00f6rutom de olika kommandotolkarnas inbyggda spr\u00e5k, \u00e4r Perl, PHP, Python, Tcl och Ruby.","\u00c5ret 1998 sl\u00e4pptes spr\u00e5ket fritt som \u00f6ppen k\u00e4llkod och anv\u00e4nds nu av flera internationella f\u00f6retag.","Lorem ipsum anv\u00e4nds ofta som exempeltext inom trycksaksframst\u00e4llning och grafisk design f\u00f6r att visa hur till exempel ett dokument kommer att se ut n\u00e4r v\u00e4l den riktiga texten \u00e4r p\u00e5 plats.","Lorem ipsum visar hur layout, teckensnitt och typografi samspelar, utan att texten, undermedvetet genom ordens betydelse, ska p\u00e5verka betraktaren.","Tr\u00e4utensilierna i ett tryckeri \u00e4ro ingalunda en faktor d\u00e4r trevnadens ordningens och ekonomiens uppr\u00e4tth\u00e5llande, och dock \u00e4r det icke s\u00e4llan som sorgliga erfarenheter g\u00f6ras ordningens och ekon och miens d\u00e4rmed uppr\u00e4tth\u00e5llande.","Tr\u00e4utensilierna i ett tryckeri \u00e4ro ingalunda en oviktig faktor, f\u00f6r trevnadens ordningens och och dock \u00e4r det icke s\u00e4llan.","Tr\u00e4utensilierna i ett tryckeri \u00e4ro ingalunda en oviktig faktor, f\u00f6r trevnadens, ordningens och ekonomiens uppr\u00e4tth\u00e5llande, och dock \u00e4r det icke s\u00e4llan som sorgliga erfarenheter g\u00f6ras p\u00e5 grund af det of\u00f6rst\u00e5nd med hvilket kaster, formbr\u00e4den och regaler tillverkas och f\u00f6rs\u00e4ljas Kaster som \u00e4ro d\u00e5ligt hopkomna och af otillr\u00e4ckligt."],"words":{"bad":["Din dj\u00e4vul","Dj\u00e4vlar","Jag ska knulla dig","Skit ocks\u00e5!","as","b\u00f6g","fitta","hora","idiot","j\u00e4vlar","kuk","kukhuvud","neger","r\u00f6v","snorunge"],"normal":["a","absolut","acceptera","advokat","aff\u00e4r","aff\u00e4ren","aff\u00e4rer","agera","agerande","aktier","aktiv","aktiva","aktivt","aktuell","aktuella","aktuellt","aldrig","alf","alkohol","all","alla","alldeles","allm\u00e4n","allm\u00e4nhet","allm\u00e4nheten","allm\u00e4nna","allm\u00e4nt","allra","alls","allsvenskan","allt","alltf\u00f6r","alltid","allting","alltmer","allts\u00e5","allvar","allvarlig","allvarliga","allvarligt","alternativ","amerikansk","amerikanska","an","analys","and","andas","andel","andelen","andra","andras","andre","anh\u00f6riga","aning","anledning","anledningen","annan","annars","annat","annorlunda","anser","anses","ansikte","ansiktet","anst\u00e4lld","anst\u00e4llda","ansvar","ansvaret","ansvarig","ans\u00e5g","ans\u00e5gs","antagligen","antal","antalet","antingen","anv\u00e4nda","anv\u00e4ndas","anv\u00e4nde","anv\u00e4nder","anv\u00e4nds","anv\u00e4nt","april","arbeta","arbetade","arbetar","arbetat","arbete","arbeten","arbetet","arbetsgivare","arbetsgivarna","arbetsl\u00f6sa","arbetsl\u00f6shet","arbetsl\u00f6sheten","arbetsmarknaden","arg","argument","arm","armarna","armen","arm\u00e9n","artikel","artiklar","att","augusti","av","avgifter","avg\u00f6ra","avg\u00f6rande","avslutade","avst\u00e5","avst\u00e5nd","avtal","avtalet","axel","b","backen","bad","bakgrund","bakgrunden","bakom","bak\u00e5t","bana","banan","band","bank","banken","bankerna","bar","bara","barn","barnen","barnens","barnet","bas","be","bed\u00f6mning","befann","befinner","befolkningen","begrepp","behandlas","behandling","behov","behovet","beh\u00e5lla","beh\u00f6va","beh\u00f6vde","beh\u00f6ver","beh\u00f6vs","bekant","bekymmer","benen","ber","beredd","beredda","berg","bergen","beroende","beror","ber\u00e4knas","ber\u00e4tta","ber\u00e4ttade","ber\u00e4ttar","ber\u00e4ttat","ber\u00e4ttelse","ber\u00f6mda","besked","beskedet","beskriva","beskriver","beslut","beslutade","beslutat","beslutet","besl\u00f6t","besparingar","best\u00e4mde","best\u00e4mma","best\u00e4mmer","best\u00e4mt","best\u00e5r","besviken","bes\u00f6k","bes\u00f6kare","bes\u00f6kte","betala","betalar","betalas","betalt","betonar","betraktas","betyda","betydande","betydde","betydelse","betyder","betydligt","betyg","bevis","bibliotek","biblioteket","bidra","bidrag","bidrar","bil","bilar","bilarna","bild","bilda","bilden","bilder","bilderna","bilen","bill","billigare","bit","bjuda","bjuder","bj\u00f6d","bj\u00f6rn","bl","bland","blanda","blandning","blev","bli","blick","blicken","blir","blivande","blivit","blod","blommor","blott","bl\u00e5","bo","bodde","boende","bok","boken","bolag","bolaget","bollen","bor","bord","borde","bordet","borgerliga","bort","borta","bostad","bost\u00e4der","bott","botten","bra","branschen","bred","breda","bredvid","brev","brevet","brist","brister","brittiska","bro","bron","bror","brott","bruk","brukade","brukar","bryr","bryta","bryter","br\u00f6d","br\u00f6t","bud","budget","budgeten","budskap","buss","bussen","by","bygga","byggas","byggde","byggdes","bygger","byggs","byggt","byn","byta","b\u00e4gge","b\u00e4r","b\u00e4ra","b\u00e4st","b\u00e4sta","b\u00e4ste","b\u00e4ttre","b\u00e5da","b\u00e5de","b\u00e5t","b\u00e5ten","b\u00f6cker","b\u00f6r","b\u00f6rja","b\u00f6rjade","b\u00f6rjan","b\u00f6rjar","b\u00f6rjat","b\u00f6rsen","ca","centern","central","centrala","centrum","chans","chansen","chef","chefen","cirka","city","civila","cup","d","dag","dagar","dagarna","dagen","dagens","dags","dam","damer","dan","dans","danska","datorer","de","debatt","debatten","december","definitivt","dej","del","dela","delade","delar","delas","delen","dels","delta","deltar","deltog","delvis","dem","demokrati","demokratin","demokratiska","den","denna","denne","deras","dess","dessa","dessutom","desto","det","detaljer","detsamma","detta","dialog","dig","din","dina","direkt","diskussion","diskussionen","diskussioner","diskutera","diskuteras","dit","ditt","div","division","djup","djupa","djupt","djur","dl","do","dock","dog","doktor","dollar","dom","domstolen","dotter","dottern","dr","dra","drabbade","drabbar","drabbas","drabbats","drack","drag","dragit","drar","dras","drev","dricka","dricker","driva","driver","drog","drygt","dr\u00f6m","du","dubbelt","dubbla","duktig","dvs","dygn","dyker","dyra","dyrare","dyrt","d\u00e4r","d\u00e4refter","d\u00e4remot","d\u00e4rf\u00f6r","d\u00e4rifr\u00e5n","d\u00e4rmed","d\u00e4rp\u00e5","d\u00e4rtill","d\u00e5","d\u00e5lig","d\u00e5liga","d\u00e5ligt","d\u00e5varande","d\u00f6","d\u00f6d","d\u00f6da","d\u00f6den","d\u00f6k","d\u00f6ma","d\u00f6r","d\u00f6rren","d\u00f6tt","e","effekt","effekter","effektivt","efter","efterfr\u00e5gan","eftermiddag","eftermiddagen","eftersom","efter\u00e5t","egen","egenskaper","egentligen","eget","egna","ej","ekonomi","ekonomin","ekonomisk","ekonomiska","ekonomiskt","el","eld","elden","elever","eleverna","eller","elva","em","emellan","emellertid","emot","emu","en","ena","enbart","enda","endast","energi","engagemang","engelska","enkel","enkelt","enkla","enklare","enligt","enorma","ens","ensam","ensamma","enskilda","enstaka","er","erbjuda","erbjuder","erfarenhet","erfarenheter","erk\u00e4nner","ers\u00e4tta","ers\u00e4ttning","ett","europeiska","eventuella","eventuellt","ex","exakt","exempel","exempelvis","experter","extra","f","facket","fackliga","fadern","fakta","faktiskt","faktorer","faktum","fall","falla","faller","fallet","fallit","familj","familjen","familjer","fan","fann","fanns","far","fara","farfar","farliga","farligt","fart","fartyg","fast","fasta","fatta","fattar","fattas","fattiga","februari","fel","fem","femte","femton","fest","fick","film","filmen","filmer","fin","fina","final","finalen","finna","finnas","finner","finns","finska","fint","fisk","fjol","fj\u00e4rde","fler","flera","flesta","flicka","flickan","flickor","flickorna","flyktingar","flytta","flyttade","flyttar","flyttat","folk","folket","folkets","folkpartiet","for","form","formen","former","forna","forskare","forskarna","forskning","forskningen","fort","fortfarande","fortsatt","fortsatta","fortsatte","forts\u00e4tta","forts\u00e4tter","forts\u00e4ttningen","fot","fotboll","fotnot","foto","fp","fram","framf\u00f6r","framg\u00e5ng","framg\u00e5ngar","framg\u00e5r","framh\u00e5ller","framme","framst\u00e5r","framtid","framtida","framtiden","fram\u00e5t","fram\u00f6ver","fransk","franska","fred","fredag","fredagen","fredags","fri","fria","frihet","frisk","friska","fritt","fru","fr\u00e4mmande","fr\u00e4mst","fr\u00e4msta","fr\u00e5ga","fr\u00e5gade","fr\u00e5gan","fr\u00e5gar","fr\u00e5gor","fr\u00e5gorna","fr\u00e5n","fr\u00f6ken","full","fulla","fullst\u00e4ndigt","fullt","fundera","funderar","fungera","fungerade","fungerande","fungerar","funnit","funnits","fylla","fylld","fyllde","fyller","fyra","f\u00e4ngelse","f\u00e4rdig","f\u00e4rdigt","f\u00e4rg","f\u00e4rger","f\u00e4rre","f\u00e5","f\u00e5nga","f\u00e5ngar","f\u00e5r","f\u00e5tt","f\u00f6dd","f\u00f6ddes","f\u00f6ga","f\u00f6lja","f\u00f6ljande","f\u00f6ljd","f\u00f6ljde","f\u00f6ljer","f\u00f6ljt","f\u00f6ll","f\u00f6nster","f\u00f6nstret","f\u00f6r","f\u00f6ra","f\u00f6rbi","f\u00f6rbundet","f\u00f6rbundskapten","f\u00f6rb\u00e4ttra","f\u00f6rde","f\u00f6rdel","f\u00f6re","f\u00f6refaller","f\u00f6rekommer","f\u00f6rem\u00e5l","f\u00f6rening","f\u00f6reningen","f\u00f6reslog","f\u00f6resl\u00e5r","f\u00f6resl\u00e5s","f\u00f6rest\u00e4llning","f\u00f6rest\u00e4llningen","f\u00f6retag","f\u00f6retagen","f\u00f6retaget","f\u00f6retagets","f\u00f6retr\u00e4dare","f\u00f6rfattare","f\u00f6rfattaren","f\u00f6rhandlingar","f\u00f6rhandlingarna","f\u00f6rhindra","f\u00f6rhoppningsvis","f\u00f6rh\u00e5llande","f\u00f6rh\u00e5llanden","f\u00f6rklara","f\u00f6rklarade","f\u00f6rklarar","f\u00f6rklaring","f\u00f6rlora","f\u00f6rlorade","f\u00f6rlorar","f\u00f6rlorat","f\u00f6rlust","f\u00f6rmodligen","f\u00f6rm\u00e5ga","f\u00f6rr","f\u00f6rra","f\u00f6rre","f\u00f6rresten","f\u00f6rr\u00e4n","f\u00f6rs","f\u00f6rsiktigt","f\u00f6rslag","f\u00f6rslaget","f\u00f6rst","f\u00f6rsta","f\u00f6rste","f\u00f6rstod","f\u00f6rst\u00e5","f\u00f6rst\u00e5else","f\u00f6rst\u00e5r","f\u00f6rst\u00e5s","f\u00f6rst\u00e5tt","f\u00f6rsvann","f\u00f6rsvar","f\u00f6rsvara","f\u00f6rsvaret","f\u00f6rsvinna","f\u00f6rsvinner","f\u00f6rsvunnit","f\u00f6rs\u00e4ljning","f\u00f6rs\u00e4ljningen","f\u00f6rs\u00f6k","f\u00f6rs\u00f6ka","f\u00f6rs\u00f6ker","f\u00f6rs\u00f6kt","f\u00f6rs\u00f6kte","f\u00f6rtroende","f\u00f6rut","f\u00f6rutom","f\u00f6ruts\u00e4ttning","f\u00f6ruts\u00e4ttningar","f\u00f6ruts\u00e4ttningarna","f\u00f6rvisso","f\u00f6rv\u00e5nad","f\u00f6r\u00e4ldrar","f\u00f6r\u00e4ldrarna","f\u00f6r\u00e4ndra","f\u00f6r\u00e4ndras","f\u00f6r\u00e4ndrats","f\u00f6r\u00e4ndring","f\u00f6r\u00e4ndringar","f\u00f6tter","f\u00f6tterna","g","galleri","gamla","gamle","gammal","gammalt","ganska","gatan","gav","ge","gemensam","gemensamma","gemensamt","genast","generation","genom","genomf\u00f6ra","genomsnitt","gentemot","ger","ges","gett","gick","gift","gifta","gillar","givetvis","givit","gjorde","gjordes","gjort","gjorts","glad","glada","glas","gl\u00e4dje","gl\u00f6mma","gl\u00f6mt","god","goda","godk\u00e4nt","golvet","gott","grad","grader","grand","gratis","grepp","greps","grund","grunden","grundl\u00e4ggande","grupp","gruppen","grupper","gr\u00e4ns","gr\u00e4nsen","gr\u00e4nser","gr\u00e5","gr\u00f6na","gud","guds","gula","guld","g\u00e4lla","g\u00e4llande","g\u00e4llde","g\u00e4ller","g\u00e4ng","g\u00e4rna","g\u00e4ster","g\u00e4sterna","g\u00e5","g\u00e5ng","g\u00e5ngen","g\u00e5nger","g\u00e5r","g\u00e5rd","g\u00e5rdagens","g\u00e5rden","g\u00e5tt","g\u00f6r","g\u00f6ra","g\u00f6ras","g\u00f6rs","h","ha","hade","haft","hallen","halsen","halv","halva","halvlek","halvt","halv\u00e5r","hamna","hamnade","hamnar","hamnat","han","hand","handel","handeln","handen","handla","handlade","handlar","handling","handlingar","hann","hans","hantera","har","hastigt","havet","hel","hela","helgen","helhet","heller","hellre","helst","helt","hem","hemliga","hemma","hemmet","henne","hennes","herr","herrar","herre","heta","heter","hette","himlen","hinder","hindra","hinna","hinner","historia","historien","historiska","hit","hitta","hittade","hittar","hittat","hittills","hj\u00e4lp","hj\u00e4lpa","hj\u00e4lper","hj\u00e4lpte","hj\u00e4rnan","hj\u00e4rta","hj\u00e4rtat","holm","hon","honom","hopp","hoppa","hoppade","hoppas","hos","hot","hotade","hotar","hotell","humor","hund","hundra","hundratals","hunnit","hur","hus","husen","huset","hush\u00e5ll","hustru","hustrun","huvud","huvudet","huvudstaden","hyra","h\u00e4lften","h\u00e4lsa","h\u00e4mta","h\u00e4nda","h\u00e4nde","h\u00e4ndelser","h\u00e4nder","h\u00e4nderna","h\u00e4nga","h\u00e4ngde","h\u00e4nger","h\u00e4nsyn","h\u00e4nt","h\u00e4r","h\u00e4st","h\u00e4star","h\u00e4vda","h\u00e4vdade","h\u00e4vdar","h\u00e5l","h\u00e5ll","h\u00e5lla","h\u00e5llas","h\u00e5ller","h\u00e5llet","h\u00e5llit","h\u00e5lls","h\u00e5r","h\u00e5rd","h\u00e5rda","h\u00e5rdare","h\u00e5ret","h\u00e5rt","h\u00f6g","h\u00f6ga","h\u00f6ger","h\u00f6gre","h\u00f6gskolan","h\u00f6gst","h\u00f6gsta","h\u00f6gt","h\u00f6ja","h\u00f6jd","h\u00f6ll","h\u00f6r","h\u00f6ra","h\u00f6rde","h\u00f6rdes","h\u00f6rn","h\u00f6rs","h\u00f6rt","h\u00f6st","h\u00f6stas","h\u00f6sten","i","ibland","icke","idag","identitet","id\u00e9","id\u00e9er","id\u00e9n","ifr\u00e5n","igen","igenom","ig\u00e5ng","ig\u00e5r","ihj\u00e4l","ihop","ih\u00e5g","ii","illa","imponerande","in","inblandade","industri","industrin","inflationen","inflytande","information","inf\u00f6r","inf\u00f6ra","inga","ingen","ingenting","inger","inget","ing\u00e5","ing\u00e5r","initiativ","inklusive","inkomster","inledde","inleddes","innan","innanf\u00f6r","inne","innebar","inneb\u00e4r","inneb\u00e4ra","inneh\u00e5ll","inneh\u00e5ller","inneh\u00e5llet","inom","inre","inriktning","insats","insatser","inse","inser","inslag","institutionen","institutioner","instrument","inst\u00e4llning","ins\u00e5g","inte","intensivt","internationell","internationella","internationellt","internet","intervju","intill","intressant","intressanta","intresse","intressen","intresserad","intresserade","intresset","intryck","intr\u00e4ffade","invandrare","investeringar","inv\u00e5nare","is","isen","israel","israeliska","ist\u00e4llet","it","italienska","iv\u00e4g","j","ja","jag","jakt","januari","japan","japanska","jas\u00e5","jo","jobb","jobba","jobbade","jobbar","jobbat","jobben","jobbet","jord","jorden","journalister","ju","jul","juli","juni","just","j\u00e4mf\u00f6relse","j\u00e4mf\u00f6rt","j\u00e4vla","k","kaffe","kalas","kalla","kallad","kallade","kallades","kallar","kallas","kallat","kallt","kamp","kampen","kan","kanal","kanske","kapital","karakt\u00e4r","karri\u00e4r","kasta","kastade","kastar","killar","killarna","kille","kilo","kilometer","kinesiska","kl","klar","klara","klarade","klarar","klarat","klart","klass","klassen","klassiska","klev","klockan","klubb","klubben","kl\u00e4der","knappast","knappt","kolleger","kom","kombination","komma","kommande","kommentar","kommenterar","kommer","kommissionen","kommit","kommun","kommunal","kommunala","kommunen","kommunens","kommuner","kommunerna","kompetens","konflikt","konflikten","konflikter","kongressen","konkret","konkreta","konkurrens","konkurrensen","konsekvenser","konst","konstatera","konstaterade","konstaterar","konsten","konstigt","konstn\u00e4rer","kontakt","kontakter","kontor","kontrakt","kontroll","kontrollera","korrespondent","kort","korta","kortare","kosta","kostade","kostar","kostnaden","kostnader","kostnaderna","kr","kraft","krafter","kraftig","kraftiga","kraftigt","krav","kraven","kravet","krig","kriget","kring","kris","krisen","kristna","kritik","kritiken","kritisk","kritiska","krona","kronan","kronor","kropp","kroppen","kr\u00e4va","kr\u00e4vde","kr\u00e4ver","kr\u00e4vs","kul","kultur","kulturen","kulturr\u00e5det","kunde","kunder","kunderna","kung","kungen","kunna","kunnat","kunskap","kunskaper","kurs","kursen","kvadratmeter","kvalitet","kvar","kvinna","kvinnan","kvinnliga","kvinnor","kvinnorna","kv\u00e4ll","kv\u00e4llen","kyrka","kyrkan","kyrkans","k\u00e4lla","k\u00e4nd","k\u00e4nda","k\u00e4nde","k\u00e4ndes","k\u00e4nna","k\u00e4nner","k\u00e4nns","k\u00e4nsla","k\u00e4nslan","k\u00e4nslor","k\u00e4nt","k\u00e4rlek","k\u00e4rleken","k\u00e4rnkraften","k\u00f6ket","k\u00f6n","k\u00f6pa","k\u00f6per","k\u00f6pt","k\u00f6pte","k\u00f6r","k\u00f6ra","k\u00f6rde","k\u00f6rt","k\u00f6tt","l","la","lade","lag","lagar","lagen","lager","laget","lagom","lagt","land","landet","landets","landslaget","landsting","landstinget","le","led","leda","ledande","ledare","ledaren","ledde","leder","ledning","ledningen","ledsen","leende","legat","lena","ler","leta","lett","leva","levande","levde","lever","lider","ligga","ligger","lik","lika","liknande","liknar","liksom","likt","lilla","lille","linje","lista","listan","lita","lite","liten","liter","litet","litteratur","liv","livet","livets","ljud","ljus","ljuset","lo","locka","lockar","log","lokal","lokala","lokalen","lokaler","lopp","loppet","loss","lotta","lovade","lovar","lovat","luft","luften","lugn","lugna","lugnt","lunch","lund","lust","lutade","lycka","lyckades","lyckas","lyckats","lycklig","lyfta","lyfte","lysande","lyser","lyssna","lyssnade","lyssnar","l\u00e4ge","l\u00e4genhet","l\u00e4genheten","l\u00e4genheter","l\u00e4get","l\u00e4gg","l\u00e4gga","l\u00e4ggas","l\u00e4gger","l\u00e4ggs","l\u00e4gre","l\u00e4kare","l\u00e4mna","l\u00e4mnade","l\u00e4mnar","l\u00e4mnat","l\u00e4n","l\u00e4nder","l\u00e4nderna","l\u00e4nge","l\u00e4ngre","l\u00e4ngs","l\u00e4ngst","l\u00e4ngtan","l\u00e4nsstyrelsen","l\u00e4r","l\u00e4ra","l\u00e4rare","l\u00e4rarna","l\u00e4rde","l\u00e4rt","l\u00e4sa","l\u00e4sare","l\u00e4ser","l\u00e4st","l\u00e4ste","l\u00e4t","l\u00e4tt","l\u00e4tta","l\u00e4ttare","l\u00e5g","l\u00e5ga","l\u00e5gt","l\u00e5n","l\u00e5na","l\u00e5ng","l\u00e5nga","l\u00e5ngsamt","l\u00e5ngt","l\u00e5t","l\u00e5ta","l\u00e5tar","l\u00e5ter","l\u00e5tit","l\u00f6n","l\u00f6ner","l\u00f6per","l\u00f6rdag","l\u00f6rdagen","l\u00f6rdags","l\u00f6sa","l\u00f6sning","l\u00f6sningar","m","magen","maj","majoritet","majoriteten","makt","makten","mamma","man","manliga","mannen","mark","marken","marknad","marknaden","mars","massa","massor","mat","match","matchen","matcher","maten","material","max","med","medan","medarbetare","medborgare","meddelade","medel","medger","medlem","medlemmar","medlemmarna","medlemskap","medveten","medvetet","medvetna","mej","mellan","men","menade","menar","mening","meningen","mer","mera","mest","mesta","meter","metod","metoder","middag","mig","mil","milit\u00e4r","milit\u00e4ra","miljard","miljarder","miljon","miljoner","milj\u00f6","milj\u00f6n","milj\u00f6partiet","min","mina","mindre","minne","minnen","minnet","minns","minska","minskade","minskar","minskat","minst","minsta","minut","minuter","miss","misstag","misst\u00e4nkt","mitt","mitten","modell","moderaterna","modern","moderna","mor","mord","mordet","morgon","morgonen","mormor","mot","motiv","motst\u00e5nd","motst\u00e5ndare","motsvarande","motsvarar","mrs","mun","munnen","museet","museum","musik","musiken","musiker","mycket","myndigheter","myndigheterna","m\u00e4n","m\u00e4ngd","m\u00e4ngder","m\u00e4nnen","m\u00e4nniska","m\u00e4nniskan","m\u00e4nniskans","m\u00e4nniskor","m\u00e4nniskorna","m\u00e4nniskors","m\u00e4nskliga","m\u00e4rke","m\u00e4rkliga","m\u00e4rkligt","m\u00e4rks","m\u00e4rkte","m\u00e5","m\u00e5l","m\u00e5len","m\u00e5let","m\u00e5n","m\u00e5nad","m\u00e5naden","m\u00e5nader","m\u00e5ndag","m\u00e5ndagen","m\u00e5ndags","m\u00e5nga","m\u00e5r","m\u00e5ste","m\u00e5tt","m\u00f6jliga","m\u00f6jligen","m\u00f6jlighet","m\u00f6jligheten","m\u00f6jligheter","m\u00f6jligheterna","m\u00f6jligt","m\u00f6nster","m\u00f6rk","m\u00f6rka","m\u00f6rkret","m\u00f6rkt","m\u00f6ta","m\u00f6te","m\u00f6ten","m\u00f6ter","m\u00f6tet","m\u00f6ts","m\u00f6tte","m\u00f6ttes","nacka","namn","namnet","nationella","natt","natten","natur","naturen","naturliga","naturligt","naturligtvis","naturv\u00e5rdsverket","ned","negativa","nej","ner","nere","new","ni","nickade","nio","niv\u00e5","nog","noga","norden","nordiska","normala","normalt","norr","norra","norska","november","nr","nu","numera","nummer","nuvarande","ny","nya","nye","nyheter","nyligen","nyss","nytt","nytta","n\u00e4mligen","n\u00e4r","n\u00e4ra","n\u00e4rheten","n\u00e4ringsliv","n\u00e4ringslivet","n\u00e4rmare","n\u00e4rmast","n\u00e4rmaste","n\u00e4rvarande","n\u00e4san","n\u00e4st","n\u00e4sta","n\u00e4stan","n\u00e4tverk","n\u00e5","n\u00e5dde","n\u00e5gon","n\u00e5gonsin","n\u00e5gonstans","n\u00e5gonting","n\u00e5got","n\u00e5gra","n\u00e5n","n\u00e5nting","n\u00e5r","n\u00e5t","n\u00e5tt","n\u00f6dv\u00e4ndiga","n\u00f6dv\u00e4ndigt","n\u00f6jd","n\u00f6jda","o","oavsett","oberoende","och","ocks\u00e5","oerh\u00f6rt","of","offentlig","offentliga","offentligt","offer","officiella","ofta","oftast","oktober","ok\u00e4nda","olika","olja","olle","om","ombord","omedelbart","omfattande","omfattar","omkring","omr\u00e5de","omr\u00e5den","omr\u00e5det","omsorg","omv\u00e4rlden","om\u00f6jligt","onsdag","onsdagen","ont","open","opp","oppositionen","ord","orden","ordentligt","order","ordet","ordf\u00f6rande","ordf\u00f6randen","ordinarie","ordna","ordning","organisation","organisationen","organisationer","orkar","oro","orolig","orsak","orsaken","os","oss","otroligt","ovan","ovanf\u00f6r","ovanligt","ov\u00e4ntat","p","pappa","papper","par","paret","parlamentet","parter","parterna","parti","partier","partierna","partiet","partiets","pass","passa","passade","passar","patienter","patienterna","paus","pekade","pekar","pengar","pengarna","per","perfekt","period","perioden","person","personal","personalen","personer","personlig","personliga","perspektiv","pj\u00e4s","pj\u00e4sen","plan","planen","planer","planerade","planerar","planerna","planet","plats","platsen","platser","plocka","plus","pl\u00f6tsligt","pojkar","pojkarna","pojke","pojken","polen","polis","polisen","polisens","poliser","politik","politiken","politiker","politikerna","politisk","politiska","politiskt","position","positiv","positiva","positivt","post","posten","potatis","po\u00e4ng","praktiken","praktiska","praktiskt","prata","pratade","pratar","precis","premi\u00e4r","premi\u00e4rminister","presentera","presenterade","presenterar","presenteras","president","presidenten","press","pressen","presskonferens","princip","pris","priser","priserna","priset","privat","privata","problem","problemen","problemet","procent","process","processen","produkter","produktion","produktionen","professor","program","programmet","projekt","projektet","prov","pr\u00f6va","publik","publiken","punkt","punkter","p\u00e5","p\u00e5g\u00e5ende","p\u00e5g\u00e5r","p\u00e5minner","p\u00e5pekar","p\u00e5st\u00e5r","p\u00e5verka","p\u00e5verkar","p\u00e5verkas","r","rad","radio","radion","raka","rakt","rapport","rapporten","rapporter","reda","redan","regel","regering","regeringen","regeringens","regi","regionala","regiss\u00f6ren","regler","reglerna","regn","rej\u00e4l","rej\u00e4lt","reklam","rektor","relationer","relativt","religi\u00f6sa","ren","rena","rent","representanter","resa","resan","reser","resor","respekt","respektive","restaurang","reste","resten","resultat","resultaten","resultatet","resurser","rik","rika","riksbanken","riksdagen","riksdagens","riktig","riktiga","riktigt","riktning","ringa","ringde","ringer","risk","risken","risker","riskerar","ro","roligt","roll","rollen","rom","roman","ropade","rum","rummet","runda","runt","ryckte","rygg","ryggen","ryska","ryssarna","r\u00e4cka","r\u00e4cker","r\u00e4ckte","r\u00e4dd","r\u00e4dda","r\u00e4dsla","r\u00e4kna","r\u00e4knar","r\u00e4knas","r\u00e4knat","r\u00e4ntan","r\u00e4ntor","r\u00e4ntorna","r\u00e4tt","r\u00e4tta","r\u00e4tten","r\u00e4ttigheter","r\u00e4ttvisa","r\u00e5d","r\u00e5der","r\u00e5det","r\u00f6d","r\u00f6da","r\u00f6r","r\u00f6ra","r\u00f6rde","r\u00f6relse","r\u00f6relser","r\u00f6st","r\u00f6sta","r\u00f6sten","r\u00f6ster","r\u00f6tt","s","sa","sade","sagt","sak","saken","saker","saknade","saknar","saknas","sakta","salt","sam","samarbete","samarbetet","samband","samh\u00e4lle","samh\u00e4llet","samh\u00e4llets","samla","samlade","samlas","samling","samma","samman","sammanhang","sammanhanget","sammanlagt","samt","samtal","samtidigt","samtliga","samverkan","sanning","sanningen","sannolikt","sant","satsa","satsar","satsning","satt","satte","scen","scenen","se","sedan","seger","segern","segrar","sej","sekelskiftet","sektorn","sekund","sekunder","sen","senare","senast","senaste","sent","september","ser","serie","serien","service","ses","sett","sex","sida","sidan","sidor","siffror","siffrorna","sig","signaler","sikt","silver","sin","sina","sist","sista","sitt","sitta","sitter","situation","situationen","sju","sjuk","sjuka","sjukdom","sjukdomar","sjukhus","sjukhuset","sjukv\u00e5rden","sjunga","sjunger","sjunker","sjunkit","sj\u00e4lv","sj\u00e4lva","sj\u00e4lvklart","sj\u00f6n","sj\u00f6ng","sj\u00f6nk","sk","ska","skada","skadade","skador","skaffa","skakade","skala","skall","skapa","skapade","skapar","skapas","skapat","skatt","skatten","skatter","ske","skedde","sker","skett","skicka","skickade","skilda","skiljer","skillnad","skillnaden","skiva","skivor","skjuta","skog","skogen","skola","skolan","skolans","skolor","skolorna","skott","skratt","skrattade","skrattar","skrek","skrev","skriva","skriver","skrivit","skuld","skull","skulle","skydd","skydda","sk\u00e4l","sk\u00e4r","sk\u00e5despelare","sk\u00f6nt","sk\u00f6t","sk\u00f6ta","sk\u00f6ter","slag","slaget","slagit","slags","slippa","slipper","slog","slut","sluta","slutade","slutar","slutat","slutet","slutligen","sl\u00e4ppa","sl\u00e4pper","sl\u00e4ppte","sl\u00e5","sl\u00e5r","sl\u00e5ss","smak","sm\u00e5","sm\u00e5ningom","snabb","snabba","snabbare","snabbt","snarare","snart","snett","sn\u00e4ll","sn\u00e4lla","social","sociala","socialdemokraterna","socialdemokratiska","socialt","soldater","solen","som","sommar","sommaren","somras","son","sonen","sorg","sorts","sov","sova","sovjet","sovjetiska","spanska","spara","speciell","speciella","speciellt","spel","spela","spelade","spelar","spelare","spelarna","spelas","spelat","spelet","spetsen","sport","sprang","sprida","springa","springer","spr\u00e5k","spr\u00e5ket","sp\u00e4nnande","sp\u00e5r","stack","stad","staden","stadens","stan","stanna","stannade","stannar","stark","starka","starkare","starkt","start","starta","startade","startar","starten","stat","staten","statens","statistik","statliga","statsminister","statsministern","steg","steget","stiga","stiger","stigit","stil","stilla","stirrade","stj\u00e4rna","stj\u00e4rnor","stod","stol","stolt","stopp","stoppa","stor","stora","storlek","stort","straff","stranden","strategi","strax","street","strid","strider","str\u00e4ckte","studenter","studera","studie","studier","stund","stycken","styr","styra","styrelse","styrelsen","styrka","st\u00e4der","st\u00e4lla","st\u00e4llde","st\u00e4lle","st\u00e4llen","st\u00e4ller","st\u00e4llet","st\u00e4llning","st\u00e4lls","st\u00e4llt","st\u00e4mma","st\u00e4mmer","st\u00e4mningen","st\u00e4ndigt","st\u00e4nga","st\u00e4ngde","st\u00e4rka","st\u00e5","st\u00e5nd","st\u00e5r","st\u00e5tt","st\u00f6d","st\u00f6det","st\u00f6dja","st\u00f6rre","st\u00f6rst","st\u00f6rsta","suttit","svag","svaga","svar","svara","svarade","svarar","svaret","svart","svarta","sven","svensk","svenska","svenskar","svenskarna","svenske","svenskt","sv\u00e5r","sv\u00e5ra","sv\u00e5rare","sv\u00e5righeter","sv\u00e5rt","syd","syfte","syftet","syn","synd","synes","synnerhet","synpunkter","syns","syntes","syssels\u00e4ttning","syssels\u00e4ttningen","system","systemet","syster","s\u00e4g","s\u00e4ga","s\u00e4gas","s\u00e4ger","s\u00e4gs","s\u00e4ker","s\u00e4kerhet","s\u00e4kert","s\u00e4kra","s\u00e4lja","s\u00e4ljer","s\u00e4ljs","s\u00e4llan","s\u00e4llskap","s\u00e4mre","s\u00e4ng","s\u00e4ngen","s\u00e4nka","s\u00e4rskild","s\u00e4rskilda","s\u00e4rskilt","s\u00e4song","s\u00e4songen","s\u00e4tt","s\u00e4tta","s\u00e4tter","s\u00e4ttet","s\u00e5","s\u00e5dan","s\u00e5dana","s\u00e5dant","s\u00e5g","s\u00e5lde","s\u00e5ledes","s\u00e5lt","s\u00e5n","s\u00e5na","s\u00e5ng","s\u00e5nt","s\u00e5som","s\u00e5v\u00e4l","s\u00f6der","s\u00f6dra","s\u00f6ka","s\u00f6ker","s\u00f6kt","s\u00f6kte","s\u00f6ndag","s\u00f6ndagen","s\u00f6ndags","s\u00f6nder","t","ta","tack","tacka","tag","taget","tagit","tagits","tak","taket","takt","tal","tala","talade","talar","talas","talat","tankar","tankarna","tanke","tanken","tappade","tappat","tar","tas","te","teater","teatern","tecken","teknik","tekniken","tekniska","tel","telefon","tempo","text","texten","texter","the","tid","tiden","tidens","tider","tidiga","tidigare","tidigt","tidning","tidningar","tidningen","till","tillbaka","tillf\u00e4lle","tillf\u00e4llen","tillf\u00e4llet","tillf\u00e4lligt","tillg\u00e5ng","tillh\u00f6r","tillr\u00e4ckligt","tills","tillsammans","tillst\u00e5nd","tillv\u00e4xt","tillv\u00e4xten","till\u00e4gger","timmar","timme","ting","tingsr\u00e4tten","tio","tiotal","tisdag","tisdagen","titeln","titta","tittade","tittar","tjejer","tjugo","tj\u00e4na","tj\u00e4nar","tj\u00e4nst","tj\u00e4nstem\u00e4n","tj\u00e4nster","to","tog","togs","tolv","tom","tomma","ton","topp","toppen","torde","torg","torget","torsdag","torsdagen","total","totala","totalt","tradition","traditionella","trafik","trafiken","trappan","tre","tredje","tredjedel","trettio","trivs","tro","trodde","troligen","tror","trots","trott","trygghet","tr\u00e4d","tr\u00e4dg\u00e5rden","tr\u00e4ffa","tr\u00e4ffade","tr\u00e4ffar","tr\u00e4ffas","tr\u00e4ffat","tr\u00e4na","tr\u00e4nare","tr\u00e4naren","tr\u00e4ning","tr\u00f6tt","tt","tung","tunga","tungt","tunna","tur","tusen","tusentals","tv","tvekan","tvingades","tvingas","tvungen","tv\u00e4rtom","tv\u00e5","tv\u00e5a","ty","tycka","tycker","tycks","tyckte","tycktes","tyder","tydlig","tydliga","tydligen","tydligt","typ","typen","typer","tysk","tyska","tyst","tysta","tystnad","tyv\u00e4rr","t\u00e4mligen","t\u00e4nder","t\u00e4nk","t\u00e4nka","t\u00e4nker","t\u00e4nkt","t\u00e4nkte","t\u00e4tt","t\u00e4vling","t\u00e4vlingen","t\u00e5g","t\u00e5get","undan","undantag","under","underlag","unders\u00f6ka","unders\u00f6kning","unders\u00f6kningar","unders\u00f6kningen","undervisning","undrade","undrar","undvika","ung","unga","ungdom","ungdomar","ungdomarna","unge","ungef\u00e4r","universitet","universitetet","upp","uppdrag","uppe","uppenbarligen","uppenbart","uppfattning","uppf\u00f6r","uppger","uppgift","uppgiften","uppgifter","uppgifterna","uppg\u00f6relse","uppleva","upploppet","uppm\u00e4rksamhet","upprepade","uppst\u00e5r","uppt\u00e4ckt","uppt\u00e4ckte","upp\u00e5t","ur","ursprung","ursprungliga","ut","utan","utanf\u00f6r","utbildning","utbildningen","ute","utg\u00e5ngspunkt","utg\u00e5r","utg\u00f6r","utifr\u00e5n","utl\u00e4ndska","utm\u00e4rkt","utnyttja","utom","utomlands","utredning","utredningen","utrikesminister","utrustning","utrymme","utstr\u00e4ckning","utst\u00e4llning","utst\u00e4llningen","uttalande","uttryck","utveckla","utvecklas","utveckling","utvecklingen","utv\u00e4ndigt","ut\u00f6ver","v","va","vacker","vackert","vackra","vad","val","valde","valet","valt","van","vana","vanlig","vanliga","vanligt","vann","vapen","var","vara","varandra","varav","vare","varenda","varf\u00f6r","varit","varje","varken","varm","varma","varmt","varnar","varor","vars","vart","varv","vatten","vattnet","vd","vecka","veckan","veckans","veckor","velat","vem","verk","verka","verkade","verkar","verket","verkliga","verkligen","verklighet","verkligheten","verkligt","verksamhet","verksamheten","vet","veta","vetenskapliga","vi","via","vice","vid","vidare","vikt","viktig","viktiga","viktigare","viktigaste","viktigt","vila","vilja","vilka","vilken","vilket","vill","villa","ville","villkor","vin","vinden","vinna","vinner","vinst","vinsten","vinter","vintern","vis","visa","visade","visar","visas","visat","viss","vissa","visserligen","visst","visste","vit","vita","vitt","von","vore","vunnit","vuxen","vuxit","vuxna","v\u00e4ckte","v\u00e4der","v\u00e4dret","v\u00e4g","v\u00e4gar","v\u00e4gen","v\u00e4ggarna","v\u00e4ggen","v\u00e4grade","v\u00e4grar","v\u00e4l","v\u00e4ldiga","v\u00e4ldigt","v\u00e4lja","v\u00e4ljarna","v\u00e4ljer","v\u00e4n","v\u00e4nda","v\u00e4nde","v\u00e4nder","v\u00e4nner","v\u00e4nster","v\u00e4nsterpartiet","v\u00e4nta","v\u00e4ntade","v\u00e4ntan","v\u00e4ntar","v\u00e4ntas","v\u00e4ntat","v\u00e4rd","v\u00e4rde","v\u00e4rden","v\u00e4rderingar","v\u00e4rld","v\u00e4rlden","v\u00e4rldens","v\u00e4rldskriget","v\u00e4rme","v\u00e4rre","v\u00e4rst","v\u00e4rsta","v\u00e4rt","v\u00e4st","v\u00e4stra","v\u00e4xa","v\u00e4xande","v\u00e4xer","v\u00e4xte","v\u00e5ga","v\u00e5gade","v\u00e5gar","v\u00e5ld","v\u00e5ldet","v\u00e5r","v\u00e5ra","v\u00e5ras","v\u00e5rd","v\u00e5rden","v\u00e5ren","v\u00e5rt","x","yngre","yta","ytan","ytterligare","ytterst","yttre","\u00c5ke","\u00c5sa","\u00d6rebro","\u00e4gare","\u00e4gde","\u00e4ger","\u00e4gg","\u00e4gna","\u00e4gnar","\u00e4kta","\u00e4ldre","\u00e4ldsta","\u00e4lskade","\u00e4lskar","\u00e4mne","\u00e4mnen","\u00e4mnet","\u00e4n","\u00e4nda","\u00e4ndra","\u00e4nd\u00e5","\u00e4nnu","\u00e4ntligen","\u00e4r","\u00e4rendet","\u00e4ta","\u00e4ter","\u00e4ven","\u00e5","\u00e5ka","\u00e5ker","\u00e5klagaren","\u00e5kte","\u00e5lder","\u00e5r","\u00e5ren","\u00e5ret","\u00e5rets","\u00e5rs","\u00e5rsskiftet","\u00e5sikter","\u00e5stadkomma","\u00e5t","\u00e5ter","\u00e5terigen","\u00e5terst\u00e5r","\u00e5terv\u00e4nda","\u00e5tg\u00e4rder","\u00e5tminstone","\u00e5tskilliga","\u00e5tta","\u00f6","\u00f6de","\u00f6gon","\u00f6gonblick","\u00f6gonen","\u00f6ka","\u00f6kad","\u00f6kade","\u00f6kar","\u00f6kat","\u00f6kning","\u00f6l","\u00f6n","\u00f6nskar","\u00f6ppen","\u00f6ppet","\u00f6ppna","\u00f6ppnade","\u00f6ppnar","\u00f6re","\u00f6st","\u00f6ster","\u00f6stra","\u00f6ver","\u00f6verallt","\u00f6verens","\u00f6verraskande","\u00f6vertygad","\u00f6vriga","\u00f6vrigt"]},"level":["l\u00e5g","m\u00e5ttlig","h\u00f6g","mycket h\u00f6g","extrem","kritisk"],"quotes":["Alla goda ting \u00e4r tre.","Alla k\u00e4nner apan, men apan k\u00e4nner ingen.","Alla s\u00e4tt \u00e4r bra utom de d\u00e5liga.","Alla vill vara herrar, men ingen vill b\u00e4ra s\u00e4cken.","Alla v\u00e4gar b\u00e4r till Rom.","Alla \u00e4r vi barn i b\u00f6rjan.","Allt \u00e4r inte guld som glimmar.","Anfall \u00e4r b\u00e4sta f\u00f6rsvar.","Arga katter f\u00e5r rivet skinn.","Att f\u00f6rsvara ett fel \u00e4r att fela igen.","Att skiljas \u00e4r att d\u00f6 en smula.","Att v\u00e5ga \u00e4r att tappa fotf\u00e4stet en stund, att inte v\u00e5ga \u00e4r att f\u00f6rlora sig sj\u00e4lv.","Av barn, fyllon och d\u00e5rar f\u00e5r man h\u00f6ra sanningen.","Av skadan blir man vis.","Avundsjukan vilar aldrig.","Bara d\u00f6da fiskar f\u00f6ljer str\u00f6mmen.","Barn g\u00f6r som du g\u00f6r, inte som du s\u00e4ger.","Behandla andra som du sj\u00e4lv vill bli behandlad.","Blod \u00e4r tjockare \u00e4n vatten.","Blott Sverige svenska krusb\u00e4r har.","Borsta framf\u00f6r din egen d\u00f6rr f\u00f6rst.","Borta bra men hemma b\u00e4st.","Bra karl reder sig sj\u00e4lv.","Br\u00e4nt barn skyr elden.","B\u00e4st att smida medan j\u00e4rnet \u00e4r varmt.","B\u00e4st bli klok av annans skada.","B\u00e4ttre br\u00f6dl\u00f6s \u00e4n r\u00e5dl\u00f6s.","B\u00e4ttre d\u00e5ligt minne \u00e4n d\u00e5liga minnen.","B\u00e4ttre en f\u00e5gel i handen \u00e4n tio i skogen.","B\u00e4ttre ensam \u00e4n i d\u00e5ligt s\u00e4llskap.","B\u00e4ttre ett \u00e4rligt nej \u00e4n ett falskt ja.","B\u00e4ttre fly \u00e4n illa f\u00e4kta.","B\u00e4ttre f\u00f6rekomma \u00e4n f\u00f6rekommas.","B\u00e4ttre sent \u00e4n aldrig.","B\u00e4ttre st\u00e4mma i b\u00e4cken \u00e4n i \u00e5n.","B\u00e4ttre tiga \u00e4n illa tala.","B\u00e4ttre \u00e4lskat och f\u00f6rlorat \u00e4n att aldrig ha \u00e4lskat.","Delad gl\u00e4dje \u00e4r dubbel gl\u00e4dje.","Den dagen, den sorgen.","Den drucknes tal \u00e4r den nyktres tankar.","Den enes d\u00f6d, den andres br\u00f6d.","Den som alltid vet b\u00e4st l\u00e4r sig aldrig n\u00e5got.","Den som gapar efter mycket, mister ofta hela stycket.","Den som ger sig in i leken, f\u00e5r leken t\u00e5la.","Den som gr\u00e4ver en grop \u00e5t andra faller ofta sj\u00e4lv d\u00e4ri.","Den som lever f\u00e5r se.","Den som sover syndar icke.","Den som viskar han ljuger.","Den som v\u00e4ntar p\u00e5 n\u00e5got gott, v\u00e4ntar aldrig f\u00f6r l\u00e4nge.","Den som \u00e4r fri fr\u00e5n synd skall kasta f\u00f6rsta stenen.","Den spik som sticker ut blir slagen.","Det ang\u00e5r ocks\u00e5 dig n\u00e4r det brinner i grannens v\u00e4gg.","Det blir aldrig som man t\u00e4nkt sig.","Det blir som det blir.","Det dunkelt sagda \u00e4r det dunkelt t\u00e4nkta.","Det finns inget d\u00e5ligt v\u00e4der, bara d\u00e5liga kl\u00e4der.","Det g\u00e4ller att smida medan j\u00e4rnet \u00e4r varmt.","Det kommer inga stekta sparvar flygande i din mun.","Det man f\u00f6rlorar p\u00e5 gungorna tar man igen p\u00e5 karusellen.","Det man inte har i huvudet f\u00e5r man ha i benen.","Det man inte vet m\u00e5r man inte d\u00e5ligt av.","Det ska b\u00f6jas i tid det som krokigt ska bli.","Det som b\u00f6rjar med en knappn\u00e5l slutar oftast med en silversk\u00e5l.","Det som g\u00f6ms i sn\u00f6 kommer fram vid t\u00f6.","Det som inte d\u00f6dar, h\u00e4rdar.","Det vattnet du h\u00e4mtar ur b\u00e4cken l\u00e4r dig k\u00e4nna k\u00e4llan.","Det viktigaste \u00e4r inte att vinna, utan att k\u00e4mpa v\u00e4l.","Det \u00e4r aldrig f\u00f6r sent.","Det \u00e4r b\u00e4st att bita i det sura \u00e4pplet.","Det \u00e4r inte ens fel n\u00e4r tv\u00e5 tr\u00e4ter.","Det \u00e4r l\u00e4tt att sk\u00e4ra breda remsor av andras l\u00e4der.","Det \u00e4r l\u00e4tt att vara efterklok.","Det \u00e4r m\u00e4nskligt att fela men gudomligt att f\u00f6rl\u00e5ta.","Det \u00e4r saligare att giva \u00e4n att taga.","Det \u00e4r sk\u00f6nare lyss till den str\u00e4ng som brast \u00e4n att aldrig sp\u00e4nna en b\u00e5ge.","Det \u00e4r som m\u00f6rkast innan gryningen.","Det \u00e4r tanken som r\u00e4knas.","Dra inte alla \u00f6ver en kam.","Dra sitt str\u00e5 till stacken.","Droppen kan urholka stenen.","D\u00e4r vinet g\u00e5r in g\u00e5r vettet ut.","Efter regn kommer solsken.","Efter\u00e5t \u00e4r intet r\u00e5d.","Egen h\u00e4rd \u00e4r guld v\u00e4rd.","Eget ber\u00f6m luktar illa.","Elda inte f\u00f6r kr\u00e5korna.","En d\u00e5lig hantverkare skyller p\u00e5 sina verktyg.","En gnutta osaklighet sparar tonvis med f\u00f6rklaringar.","En g\u00e5ng \u00e4r ingen g\u00e5ng.","En g\u00e5ng, ingen g\u00e5ng \u2014 tv\u00e5 g\u00e5nger, en vana.","En kedja \u00e4r inte starkare \u00e4n dess svagaste l\u00e4nk.","En knuten n\u00e4ve kan varken ge eller ta.","En olycka kommer s\u00e4llan ensam.","En plats f\u00f6r var sak och var sak p\u00e5 sin plats.","En svala g\u00f6r ingen sommar.","En vandring p\u00e5 tusen mil b\u00f6rjar alltid med ett steg.","Ensam \u00e4r stark.","Envar \u00e4r sin egen lyckas smed.","Ett gott skratt f\u00f6rl\u00e4nger livet.","Ett mjukt svar stillar vreden.","Ett ord i r\u00e4ttan tid och 3529 andra ordspr\u00e5k och tales\u00e4tt","Ett rent samvete \u00e4r b\u00e4sta huvudkudden.","Finns det hj\u00e4rterum, finns det stj\u00e4rterum.","Friskt v\u00e5gat, h\u00e4lften vunnet.","F\u00f6r lata svin \u00e4r marken alltid frusen.","F\u00f6rbjuden frukt smakar alltid b\u00e4st.","F\u00f6rbjuden v\u00e4g \u00e4r ofta h\u00e5rt sliten.","F\u00f6rst till kvarn f\u00e5r f\u00f6rst mala.","Gammal k\u00e4rlek rostar aldrig."],"answers":["Ja","Nej","Kanske"],"color":["Vit","Gul","Orange","Rosa","R\u00f6d","Brun","Gr\u00f6n","Bl\u00e5","Lila","Gr\u00e5","Svart"]}