{"alphabet":{"lowercase":["a","b","c","\u00e7","d","e","f","g","\u011f","h","\u0131","i","j","k","l","m","n","o","\u00f6","p","r","s","\u015f","t","u","\u00fc","v","y","z"],"uppercase":["A","B","C","\u00c7","D","E","F","G","\u011e","H","I","\u0130","J","K","L","M","N","O","\u00d6","P","R","S","\u015e","T","U","\u00dc","V","Y","Z"]},"text":["Ey kahraman T\u00fcrk kad\u0131n\u0131, Sen yerde s\u00fcr\u00fcklenmeye de\u011fil, omuzlar \u00fczerinde g\u00f6klere y\u00fckselmeye lay\u0131ks\u0131n.","Kad\u0131nlar\u0131m\u0131z e\u011fer milletin ger\u00e7ek anas\u0131 olmak istiyorlarsa, erkeklerimizden \u00e7ok daha ayd\u0131n ve faziletli olmaya \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131d\u0131rlar.","Milletin kayna\u011f\u0131, toplumsal hayat\u0131n temeli olan kad\u0131n ancak faziletli olursa g\u00f6revini yerine getirebilir.","Bir millet sava\u015f alanlar\u0131nda ne kadar zafer elde ederse etsin-, o zaferin s\u00fcrekli sonu\u00e7lar vermesi ancak k\u00fclt\u00fcr ordusu ile m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.","K\u00fclt\u00fcr zeminle orant\u0131l\u0131d\u0131r. O zemin milletin seciyesidir.","Medeniyet \u00f6yle bir \u0131\u015f\u0131kt\u0131r ki, ona kay\u0131ts\u0131z olanlar\u0131 yakar, mahveder.","Tarih yazmak, tarih yapmak kadar \u00f6nemlidir. Yazan yapana sad\u0131k kalmazsa de\u011fi\u015fmeyen hakikat insan\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtacak bir nitelik al\u0131r.","Bir millete hizmet eden onun efendisi olur.","T\u00fcrk milleti kendisi i\u00e7in, kendi gelece\u011fi ve kurtulu\u015fu i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fan kimseleri ve kurullan zorluk kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u0131rakmayacak kadar y\u00fcksek vatanseverlik ve y\u00fcksek onur duygusuyla doludur.","Bu millet, tarihini iftiharla doldurmu\u015f bir millettir. T\u00fcrk milletinin gelece\u011fi, bug\u00fcnk\u00fc evlatlar\u0131n\u0131n do\u011fru g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc, yorulmak bilmez \u00e7al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck ve parlak olacakt\u0131r.","Kurtulmak ve ya\u015famak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fan, \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda olan bir halk\u0131z. Bundan dolay\u0131 her birimizin hakk\u0131 vard\u0131r, yetkisi vard\u0131r. Fakat \u00e7al\u0131\u015fmak sayesinde bir hakk\u0131 kazan\u0131r\u0131z. Yoksa arka \u00fcst\u00fc yatmak ve \u00f6mr\u00fcn\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmadan ge\u00e7irmek isteyen insanlar\u0131n bizim toplumumuzda yeri yoktur, hakk\u0131 yoktur.","\u00d6\u011fretmenler! Cumhuriyet sizden d\u00fc\u015f\u00fcnceleri h\u00fcr, vicdan\u0131 h\u00fcr,irfan\u0131 h\u00fcr nesiller ister.","\u00d6\u011fretmen, y\u0131llar sonra \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc al\u0131r.","Y\u00fcksek bir insan toplulu\u011fu olan T\u00fcrk Milleti\u2019nin.tarihi bir \u00f6zelli\u011fi de, g\u00fczel sanatlar\u0131 sevmek ve onda y\u00fckselmektir.","Sanatkar, toplumda uzun \u00e7aba ve \u00e7al\u0131\u015fmalardan sonra aln\u0131nda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ilk duyan insand\u0131r.","Bir milletin sanat yetene\u011fi g\u00fczel sanatlara verdi\u011fi de\u011ferle \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcr.","T\u00fcrk gen\u00e7li\u011fi, sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeti\u015fip spor yaparsa ulusumuzun gelece\u011fi g\u00fcvence alt\u0131ndad\u0131r.","Ben T\u00fcrk gen\u00e7li\u011finin spor yaparak g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131n\u0131 isterim.","Bu vatan, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z ve torunlar\u0131m\u0131z i\u00e7in cennet yap\u0131lmaya lay\u0131kt\u0131r."],"words":{"bad":["Kaltak","Orosp","Orospu","Pi\u00e7","Pezevenk","Siktir!"],"normal":["bir","bu","ne","ve","mi","i\u00e7in","\u00e7ok","ben","o","de","evet","var","ama","m\u0131","de\u011fil","da","hay\u0131r","sen","\u015fey","daha","bana","kadar","seni","beni","iyi","tamam","onu","bunu","gibi","yok","benim","her","sana","ki","sadece","neden","burada","senin","ya","zaman","hi\u00e7","\u015fimdi","nas\u0131l","sonra","oldu\u011funu","en","mu","misin","hadi","\u015fu","\u00f6yle","g\u00fczel","biraz","musun","\u00f6nce","\u0130yi","l\u00fctfen","ona","bak","b\u00f6yle","oldu","hey","istiyorum","geri","onun","bile","ger\u00e7ekten","art\u0131k","kim","e\u011fer","bay","yani","\u00e7\u00fcnk\u00fc","biliyorum","do\u011fru","b\u00fcy\u00fck","buraya","peki","ba\u015fka","belki","tanr\u0131m","olarak","tek","efendim","biri","haydi","olur","et","olacak","olan","adam","\u0130\u015fte","merhaba","san\u0131r\u0131m","te\u015fekk\u00fcrler","orada","nerede","biz","demek","hi\u00e7bir","yard\u0131m","ederim","bilmiyorum","g\u00fcn","a","gece","in","fazla","b\u00fct\u00fcn","harika","yeni","bunun","iki","gel","biliyor","t\u00fcm","ile","k\u00f6t\u00fc","oh","olsun","k\u00fc\u00e7\u00fck","tam","ol","son","siz","\u015feyler","\u015feyi","bayan","hemen","sorun","size","\u00fczg\u00fcn\u00fcm","ver","onlar\u0131","lanet","te\u015fekk\u00fcr","\u0131n","git","devam","k\u0131z","dostum","pekala","sizi","gerek","bizi","e","bize","dur","hakk\u0131nda","buna","ayn\u0131","oluyor","kendi","anne","baba","m\u0131s\u0131n","diye","i\u015f","kimse","izin","asla","hala","tabii","al","seninle","m\u00fc","selam","olabilir","\u015funu","benimle","s\u00f6yle","para","bizim","\u00f6nemli","yoksa","i\u00e7inde","herkes","ister","de\u011filim","\u00fc\u00e7","y\u00fczden","gidelim","geldi","dakika","tekrar","b\u0131rak","vard\u0131","biliyorsun","\u00f6z\u00fcr","i\u015fte","bakal\u0131m","istiyorsun","yap\u0131yorsun","hep","miyim","onlar","buradan","nin","geliyor","ger\u00e7ek","uzun","bug\u00fcn","bekle","yine","olmak","saat","neler","asl\u0131nda","\u00e7ocuklar","nedir","bence","buras\u0131","onunla","\u00e7ocuk","eve","g\u00f6re","nereye","ilk","yer","n\u0131n","sizin","y\u0131l","birlikte","hepsi","ka\u00e7","olmaz","dinle","pek","yere","\u015fekilde","emin","haz\u0131r","istemiyorum","birka\u00e7","zaten","dilerim","fakat","laz\u0131m","s\u00f6z","s\u00f6yledi","dan","kendini","olmal\u0131","tane","seviyorum","etmek","ediyorum","misiniz","\u0131","bunlar","tatl\u0131m","kesinlikle","kar\u015f\u0131","bir\u015fey","aman","g\u00f6rmek","yar\u0131n","oldu\u011fu","benden","eski","istiyor","elbette","edin","az","\u0130ki","anda","un","kahretsin","i\u015fi","kad\u0131n","yapmak","ilgili","oraya","ha","dikkat","ho\u015f","yapma","an","onlara","gerekiyor","i\u015fe","zor","d\u0131\u015far\u0131","bundan","di\u011fer","kez","sakin","kabul","mutlu","ge\u00e7","senden","dedim","bak\u0131n","gidip","\u00e7abuk","hafta","niye","ah","ki\u015fi","yemek","yerde","musunuz","\u00f6zel","g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcz","g\u00f6rd\u00fcm","zorunda","gidiyor","tanr\u0131","kes","ediyor","ye","gitti","baz\u0131","polis","nereden","yaln\u0131z","babam","merak","hem","be\u015f","erkek","sa\u011f","doktor","falan","birini","kontrol","eminim","gereken","ondan","insan","insanlar","aptal","ihtiyac\u0131m","etti","g\u00f6rd\u00fcn","umar\u0131m","dolar","de\u011fildi","beri","adam\u0131m","etme","\u00f6ld\u00fc","veya","su","nefret","den","yeter","haber","sanki","yap","ate\u015f","kendine","d\u00f6rt","sabah","ak\u015fam","yalan","d\u00fcn","kendimi","ge\u00e7en","sence","kal","annem","de\u011filsin","yapt\u0131m","sonunda","hangi","boyunca","yerine","bunlar\u0131","istedi\u011fim","a\u00e7","\u00fczerinde","ad\u0131","vard\u0131r","ay","tamamen","karar","oldu\u011fumu","dedi","ad\u0131m","ayr\u0131ca","bitti","olun","gitmek","gelecek","olamaz","farkl\u0131","yapt\u0131n","olmu\u015f","pek\u00e2l\u00e2","gen\u00e7","\u00f6yleyse","dr","sak\u0131n","bende"]},"level":["d\u00fc\u015f\u00fck","orta","y\u00fcksek","\u00e7ok y\u00fcksek","acil","kritik"],"quotes":["Birtak\u0131m ku\u015fbeyinli kimselere kendinizi be\u011fendirmek hevesine d\u00fc\u015fmeyiniz; bunun hi\u00e7bir k\u0131ymeti ve \u00f6nemi yoktur.","Bir millet, zenginli\u011fiyle de\u011fil, ahlak de\u011feriyle \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcr.","Bir millette, \u00f6zellikle bir milletin i\u015f ba\u015f\u0131nda bulunan y\u00f6neticilerinde \u00f6zel istek ve \u00e7\u0131kar duygusu, vatan\u0131n y\u00fcce g\u00f6revlerinin gerektirdi\u011fi duygulardan \u00fcst\u00fcn olursa, memleketin y\u0131k\u0131l\u0131p kaybolmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir sondur.","Ulusal egemenlik \u00f6yle bir nurdur ki, onun kar\u015f\u0131s\u0131nda zincirler erir, ta\u00e7 ve tahtlar yanar, mahvolur.","Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k, u\u011fruna \u00f6lmesini bilen toplumlar\u0131n hakk\u0131d\u0131r.","T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcvenini ama\u00e7 edinen, hi\u00e7bir ba\u015fka ulusun aleyhinde olmayan bir bar\u0131\u015f yolu, her zaman bizim ilkemiz olacakt\u0131r.","Tam ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k denildi\u011fi zaman, do\u011fal, siyasal, mali, adli, askeri, k\u00fclt\u00fcrel ve her alanda tam ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k anla\u015f\u0131l\u0131r.","Bilelim ki, milli benli\u011fini bilmeyen milletler ba\u015fka milletlerin av\u0131d\u0131r.","Ben ya\u015fayabilmek i\u00e7in, kesin olarak ba\u011f\u0131ms\u0131z bir ulusun evlad\u0131 kalmal\u0131y\u0131m. Bu y\u00fczden ulusal ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k bence bir hayat sorunudur.","Bilim ve fen nerede ise oradan alaca\u011f\u0131z ve ulusun her bireyinin kafas\u0131na koyaca\u011f\u0131z.","Bir ulus, s\u0131ms\u0131k\u0131 birbirine ba\u011fl\u0131 olmay\u0131 bildik\u00e7e yery\u00fcz\u00fcnde onu da\u011f\u0131tabilecek bir g\u00fc\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemez.","Milli s\u0131n\u0131rlar i\u00e7inde bulunan yurt par\u00e7alar\u0131 bir b\u00fct\u00fcnd\u00fcr; birbirinden ayr\u0131lamaz.","Cumhuriyet, d\u00fc\u015f\u00fcncesi h\u00fcr, anlay\u0131\u015f\u0131 h\u00fcr, vicdan\u0131 h\u00fcr nesiller ister.","Cumhuriyet d\u00fc\u015f\u00fcncede, bilgide, sa\u011fl\u0131kta g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcksek karakterli koruyucular ister.","Cumhuriyetimizin dayana\u011f\u0131 T\u00fcrk toplumudur.","Cumhuriyet fazilettir.","\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n en y\u00fckse\u011fi budur. Denebilir ki, hi\u00e7bir \u015feye muhta\u00e7 de\u011filiz, yaln\u0131z bir tek \u015feye ihtiyac\u0131m\u0131z var: \u00c7al\u0131\u015fkan olmak! Servet ve onun do\u011fal sonucu olan rahat ya\u015famak ve mutluluk, yaln\u0131z ve ancak \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n hakk\u0131d\u0131r. . Ya\u015famak demek \u00e7al\u0131\u015fmak demektir.","Medeniyet yolunda ba\u015far\u0131, yenile\u015fmeye ba\u011fl\u0131d\u0131r.","T\u00fcrk milletinin son y\u0131llarda g\u00f6sterdi\u011fi harikalar\u0131n, yapt\u0131\u011f\u0131 siyasi ve sosyal ink\u0131laplar\u0131n ger\u00e7ek sahibi kendisidir.","Benim fikirlerimi, benim duygular\u0131m\u0131 anl\u0131yorsan\u0131z ve hissediyorsan\u0131z bu yeterlidir.","T\u00fcrk milletindenim diyen insanlar her \u015feyden \u00f6nce ve mutlaka T\u00fcrk\u00e7e konu\u015fmal\u0131d\u0131r.","Bir millet, sava\u015f meydanlar\u0131nda ne kadar parlak zaferler elde ederse etsin, o zaferlerin ya\u015fayacak sonu\u00e7lar vermesi ancak irfan ordusuyla kaimdir.","Ekonomik kalk\u0131nma, T\u00fcrkiye\u2019nin h\u00fcr, ba\u011f\u0131ms\u0131z, daima daha kuvvetli, daima daha refahl\u0131 T\u00fcrkiye idealinin bel kemi\u011fidir.","Ey y\u00fckselen yeni nesil! Gelecek sizindir. Cumhuriyeti biz kurduk, onu sonsuza kadar ya\u015fatacak olan sizlersiniz."],"answers":["Evet","Hay\u0131r","Olabilir"],"color":["Bej","Siyah","Mavi","Kahverengi","Ye\u015fil","Magenta","Turuncu","Pembe","Mor","K\u0131rm\u0131z\u0131","Beyaz","Sar\u0131"]}